P仔真係唔係你讀幾個月bootcamp就做到

醒少少啦 坊間d bootcamp課程係呃鳩你地
邊有可能讀幾個月就轉到行做到P仔
正係Design pattern OOP, algo 同埋Data structure都唔夠學啦
都未計你要落手落腳做先有practicle既experiences
四個月？咪撚玩啦

Frontrnd唔係拉拉貼貼 改template就叫識做
Backend唔係識寫下crud就叫做developer

如果有間bootcamp同你講
你讀完佢個course 你就可以轉行 就可以輕鬆搵20k以上
我夠膽寫包單 佢一定係呃鳩你

就算你真係好彩入到行
你一做野 有經驗既人一眼就睇得出你乜鳩都唔識
你都唔會做得長
呃下飯食 做IT support都可能得既

的確 IT好多field都可以靠吹水
但P仔唔係 如果係咁 我建議你去讀個mba仲有用
Micro-master? 笑唔撚笑啊?

你話bootcamp係指條明路比你入行
屌 2020年啦 有咩resource係上網搵唔到？
Google都唔撚識 學咩人做Programmer

最後
屌你老母bootcamp咪撚再呃鳩人啦 教埋d狗屎垃圾速食野都收人五六萬 咁樣呃鳩人 有無良心嫁屌你

利申 呢加帶緊個bootcamp傻仔 帶到嬲 乜撚都唔識

今時今日仲有人中bootcamp騙局？
最好笑係有d bootcamp標榜4個月內學識AI

End up pytorch 都未必裝到

邊洗四個月 一個禮拜就夠搵工啦

好奇點先夠入行?

想知而家啲boot camp既ai 課程教咩？

應該剩係教點用pre train model同transfer learning ?
Train 一個新model 幾個月應該難啲

咁搞笑
你公司又會請

大把人呃飯食
識人基本 HTML 同JS 都唔識逗三皮

好想學人呃飯食
望住backend development啲skill set覺得自己好難行呢條路

咁你咪同你老細講咪得
咁勞氣做乜
試用期就係咁用

自已覺得bootcamp係可以俾你快啲了解到成個嘢係點 又唔會話完全冇用嘅 不過用嚟轉行又好似爭啲嘢

呢個等我答你

我哋唔單止係教佢數學原理、點用點整，呢啲上網都睇到大把，而係教佢喺佢自己 project 度應用，由搵 data 到揀咩 model 到點 tune 從旁指引。

所以唔同程度嘅同學會做到唔同嘅效果。

基礎：可以 call 到基本 API 做嘢，例如 facenet posenet。例如做到類似八段錦、STT、運動姿勢、認樣打卡、影相搵食譜等等
中級：識自己搵料再做 transfer learning ，例如做到買條真魚返黎做 classification、去街影相知道幅相係咪日落。或者自己用數學 model 砌 machine learning 例如predication、recommendation system
高手：有自己真係睇完論文再自己砌 & train，例如黑白相轉彩色、影手語（同學仔會去講今星期六 PyCon Session）、用 GA 練極速落樓梯、用 Deep Q Learning 訓練貪食蛇對戰，勁過同人玩

唔係個個同學都做到高手級效果，但我哋唔係淨係得 AI，有同學會做 frontend/backend/devops ，做到以上基本級都夠。（相比之下，香港都唔係真係特別多 AI 工作）

至於樓主作為天之驕子，只准人讀 CS 入行，多數回應得黎都曬氣

認同你最後個句 做programmer唔需要CS background.

但其他部份 我覺得你吹大左

睇得明research paper既人 自學能力一定有咁上下水準 根本唔需要上bootcamp

我讀完Bootcamp做緊P仔

講緊youtube廣告果個整網頁果個柒頭jack定咩名？

Code Monkey都未必做到

得啦得啦 Alxe Lau
係咪阻到你間Tecky Academy既生意？
本身都無諗住針對住香港任何一間bootcamp黎屌
因為你地全部d course垃圾黎 比一堆templates
d人要學唔識自己上網搵？

哎 不過我又真係咁岩有個fd比你地Tecky水過
既然你吹到咁大 15個星期有咁多AI野學
咁介唔介意我post哂你地d materials出黎
（聽講係永久access 唔知我個fd仲睇唔睇到呢）
等連登仔都學下AI
睇下你地個MicroMaster in AI Programming有幾多AI野？

屌你老母得兩堂 加埋真係講既都唔夠兩粒鐘就咪撚吹到咁撚大啦

我開得呢d post都估到會有打手入黎踩場
歡迎其他Bootcamp既連登打手入黎挑機
睇下我又會唔會咁岩有你地d materials？

除左讀CS 仲可以點入行

閱讀理解黎講 樓主邊到有話只可以讀CS入行？ 佢話bootcamp=垃圾咋喎

巴打你好

唔知咩事激到你又大字又紅字
到底係你屬下跟緊嗰位係讀我哋，定你個朋友讀我哋？

回應一下你
1）永久 access 係堅㗎
2）永久 access 唔代表可以隨便 post，有版權
3）我哋每期都更新課程，你朋友應該只會貼到佢嗰一期，其他期數睇唔到
4）AI Lecture 係有三日，有需要我哋其實係會加堂（亦曾經加 AI 堂），所以你會見到畢業日期往往係多過 15 星期
5）AI Lecture 分佈喺 syllabus 可以見到
6）同埋如我上邊所講，project 時間先係輔導重點
7）上邊講嘅 AI 係真係我哋同學做。如果我有虛假陳述，歡迎報海關告 商品說明條例
8）今個星期六 PyCon 有我哋同學仔講，都可以睇吓

當然唔係個個都高手
亦唔係因為我哋而無喇喇變天才

不過天才都要有人輔助、推波助瀾，先可以衝到上去。我哋某程度係縮短咗佢變高手嘅時間，同埋俾到 best practice 佢

Best practice
唔好唔記得你啲文比人捉到幾多錯

利申 有份捉錯

自學
利申 未入到

人皆有錯 我哋都不斷學習緊，有時候啲舊生返黎，傾下傾下都會覺得學到新嘢。如果覺得自己係完美，就無進步空間了

你覺得教3日AI可唔可以教到job ready 程度？
如果唔得點解可以係課程名到加AI 兩隻字？

因為係有 3 日教＋兩個 total 25 日嘅 project （未計星期六日我哋都會答）
唔係淨係嗰 3 日就完

回頭是岸，呢行好講天份同興趣，叻嘅人真係可以幾個月內自學junior有嘅skill set。唔叻嘅人學學吓就會放棄，通常都係自學能力同熱誠唔夠

但係你真係好想入行咪自己整吓web/app當portfolio，最低限度你都要整個curd project出嚟，frontend就用react/vue/angular是但一個整出嚟，順便試吓自己係咪真係有興趣打code先啦，同埋過程中都會睇到自己對it嘅資質有幾高

利申：唔叻嘅人，做緊呢行鋪緊路轉行

轉咩行？

阿清做落呢行有咩感覺？同埋點解想轉行？

自己唸下都知
數學真係可以幾個月速成？

我奉勸所有唸住讀bootcamp轉行既人
首先自己比幾個月自己上網學下programing
睇下自己有無天份
呢行好講自學能力，入行後無論你做咩職位
你成個生涯就係不停學新野
轉行都叫人生大事，比幾個月試下絕對係值得
最低限度上網學下點寫個留言板咁簡單既網頁出來
然後再決定都未遲

百分之二百吹大左, 會睇research paper 無可能會去bootcamp 咁on9

同佢坳都哂鳩氣啦 先不論三堂學唔學到AI
屌佢個course叫MicroMaster in AI Programming
其實十五星期入面教得三堂
明眼人都知咩料啦

咪又係果d教template既web course
之後求其包d 八九年前已經玩緊既AI model
再呃鳩人個course係教AI
咁咪可以收貴d囉

係咁嫁 佢無辦法正面回應指控
咁咪唯有鳩up下啲罪名出嚟
等啲普通人覺得我純粹係唔俾其他非cs既人入行囉
戇鳩既 我成個post都只係屌緊bootcamp呃人

認真我讀完ive se
做p 仔都覺得自己on99咩都唔識咁
讀幾個月咁短邊夠料做programmer

果25日咪又係係果15個星期入面
咪講到有額外25日咁啦
邊學邊做AI？

數底差既人點做？
最後咪又係交template web 改改貼貼咁
吹水都唔作好d

same

炒撚左佢咪得
冇撚腦比人呃係應份
唔好點醒班傻鳩

扮

呢啲垃圾bootcamp 一黎吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

唔請唔升咪得

街外人對行業既觀感

教AI
識用啲library就話識AI
睇下有冇人請

三日

作為eyes opener 或者帶起初學者興趣都還好

如果以讀定就當做有 job ready experience 就唔係咁好，同有d 唔講得咁白既情況

Boot camp 俾人封殺咗啦
想入行正正經經寫啲profolio upload 上git 仲好

我覺得做p仔應該要具備以下條件：

1. 天份。你要有好好嘅邏輯理解同自學解難能力

2. 興趣同決心。你肯唔肯隨時準備改善自己嘅思維，唔局限用自己現有嘅方法而去改變。同埋空餘時間都學新嘢？講緊係你做得呢行就一直要咁做，唔好諗住有得停

3. 忍耐力，做p經常都會成日遇到唔同奇難雜症（code debug、Config上set錯嘢等等），有可能搞好耐都搞唔掂，但係deadline就快到。你肯唔肯長時間面對住呢種壓力同挫敗感？

個人認為1同2最重要，冇就一係做唔長，一係要辛苦好多，比人花更多時間研究，仲要做出嚟啲嘢效果唔好

我自己就冇1，2同3本身就唔大，而家做到而家已經咩熱情都冇哂，到咗厭倦嘅地步。人生苦短，何必要一直留喺自己都做得唔enjoy嘅位置？所以想轉，寧願做返啲人工低啲但係我做得掂同有興趣嘅工

我做咗都係1年幾，都唔係cs出身。唔係cs degree的確唔係最重要，我身邊有啲fd就算冇讀過都一直自學落去，有啲仲做到大公司/tech勁嘅公司，佢哋用緊啲熱門skill set（例如react，node Js，spring boot）呢啲讀u邊會教？都係自學咋，你話冇cs基本concept，即係algorithm嗰啲，咪又係自學啫

其實興趣決心夠大, 連CS undergrad course都可以自學, 而家網上有名校course site可以跟住人哋個課程學(當然唔一定有片睇, 亦無人幫你改功課)

其實搞咁多嘢都只係為搵份工，任何令你入到行嘅方法，都係好方法。同埋software development係啲好empirical、由行業主導嘅嘢，讀書讀返嚟嘅嘢，讀完頂盡係令自己睇落冇咁on9。

有d人話讀書無用 出來做嘢另外一套
難怪依家出面咁多廢柴做IT啦
見到有好多10年經驗既人，同佢傾深入少少就全部收曬皮
全部都係亂9咁做
屌你咩

1) 我無講到有額外 25 日，亦無意講到有
2) 每個同學做嘅 project 都唔同，好多同學會揀 out of syllabus 嘅嘢黎做，所以嗰 25 日未必會做返嗰 3 日教嘅 model
3) 「邊學邊做」咪就係 bootcamp 嘅模式，有乜好笑？
4) 「數底差嘅人點做」上面已解釋基礎同學做到乜，唔再解釋
5) 「交template web 改改貼貼」我哋無俾任何 template 同學，如果有同學係用 template 做 project 出黎，請俾證據。

最後，有興趣了解的話可以睇下我哋嘅 Developer Showcase，有三屆係網上做，facebook 有留底

另外，黎緊有同學喺星期六 PyCon 會演講，有興趣可以睇下

1) 讀 bootcamp 都會有 portfolio 亦有 git
2) 完成唔到 project （即係無 portfolio 無 git）唔會喺我哋度畢到業，有 portfolio 亦有 git 係畢業要求
3) 可否俾啲證據指出 bootcamp 被人封殺？我哋同學就業率有九成，都係做到 programmer，點樣封殺？

冇辦法，尤其係經濟好嗰陣，為咗湊夠headcount，乜人都請，就算唔好嗰陣，都唔係咁易收到靚CV，空咗個位等唔切都要焗住請。唯有自己去啲競爭更激烈嘅公司/行業，避開呢班人。

現實啲 無degree講乜都晒氣 唔會請

幾個同事都係txxxxx出來，能力係伏左d🤐

IT有bootcamp
但點解醫護,律師,會計無bootcamp

好想4個月就做醫生逗幾皮

開名啦

我上YouTube 睇人寫ai model
睇完就識啦
上bootcamp一定得

利申：做緊data scientist 主力用excel

平均人工幾多k？

其實我見外國行bootcamp好似成效唔差 (起碼有大公司願意請bootcamp grad)
到底香港差咗啲咩

我有親戚係加拿大讀bootcamp
佢要做差唔多一年part time it工先搵到full time 工

唔好問啦

講緊我，淨係識做mobile同backend

大學阿sir 教左成個sem既data mining ,究竟3日內一個白紙可以學到啲咩。。。
唔係話boot camp .有問題，但可唔可以腳踏實地少少

教咗成個sem都教唔完

AI一個course
Machine learning一個course
三日學晒？

YouTube 都係睇幾個鐘
三日學夠有突啦

夠學點樣call啲library囉

可能香港大學CS grad: p仔真係唔係可以讀4月bootcamp做到

但可能外國engineer: IT呢行真係唔係可以響香港讀完大學就做到

介唔介意講吓佢本身咩背景(學歷個啲)同埋依家做it邊範? 個人想了解多啲bootcamp grad嘅出路

又有bootcamp係度搵客

睇翻tecky facebook，航空業轉行做code monkey學費減10000蚊

上w3school學識html就夠用啦

嘩屌

正呀
好想join

識Call就夠啦
識咁多野做咩

淨係識call library都夠膽話自己識AI

外國啲bootcamp要做真係可以好癲，我唔會話外國間間都係咁做，但係呢種做法真係可以篩走啲冇興趣或者資質唔好嘅人，淨低就係啲更有潛質喺呢行長做嘅人

香港兩間bootcamp X記同T記都未做到呢個程度，頂多俾人defer啫，識人讀

好過連點call都唔識

係咁架啦 你寫緊乜撚野咁巴閉呀
facebook定google

平均人工係兩萬
呢一點可以保證堅，你即使報海關告我虛假陳述，我哋都可以俾到證明

因為香港做 免費讀＋人工俾% 係犯法
僱傭條例寫明，唔可以將收費同人工掛勾
當我地仲喺 A 字頭嘅時候，勞工處已經準備告

如果香港法例有一日可以咁做，我哋樂意行 「免費讀＋人工俾%」呢個模式

我都係知少少
佢本身係加拿大讀農業有關既Degrees
佢讀完好似幫人 main system
其餘我都唔清楚

讀得bootcamp 既
出到黎都係做web developer先
改下少少野
之後靠自己自學

岩啊，請開名

我哋本身都會支援啲舊生，有邊個唔掂，畢業後我哋都會支援
so far 以我所知，只有 3~4 間公司 (A 字頭，V 字頭，B 字頭，W 字頭） 係有請「幾個」tecky 畢業生咁多。多數同學都分佈喺唔同公司工作緊

呢個咪係bootcamp嘅問題囉
唔識背後啲theory 啲野轉少少就唔識改
啲parameters要改又唔識點改 因為唔知係咩嚟
Library冇嘅algorithms就更加唔使諗 完全唔識

學用library使乜俾錢上bootcamp
自己睇documentation睇tutorial 呢啲簡單野正常人都學得識啦

正正經經讀書唔得
係要用埋啲旁門左道
學野淨係識最表面 俾你做到p仔都永遠係最底層嗰啲

驚爭飯食?

其實d 人點解可以讀完4個月 就有人請
我有4年IT Security 經驗加今年讀完個 MSc CS
想轉去做P仔重頭黎過都冇得in

先睇返晒成個 CS50，知道有咩 topics 你可能未知
然後學習一下 design patterns
操一操 leetcode，順便睇下其他人嘅 best answers

再上一層樓，留意一下 Cloud Native 相關嘅 practices，呢個可以帶你上另一層次

閒時無嘢做，睇多啲 conference （外國/台灣都好多），好多高手會喺嗰度 share 中～高階嘅寫法。

唔駛上連登太多，睇下 reddit programming 個 sub 同埋又睇下 hackernews。

因為正正呢四個月唔係講玩
亦唔係「抄抄貼貼」
亦唔係「唔正正經經」
加上畢業後其實未完，我哋仲有繼續支援，所以同啲舊生關係都好好

咁岩我哋寫咗篇 blog，可以順便睇下

《回應業界部份人士對 Coding Bootcamp 常見之質疑》

空姐同事

左手fing j 右手dup code

其實有機師
同埋仲可以係飛機維修員架嘛

驚到震比條生路行下

幾錢一期

3日 講linear regression啲algo都唔知講唔講得完

想學

我講果個本身都無咩心機做mobile, 特別例子黎
web同mobile差距唔算細，要多少少時間上手係正常，要我短時間兩三個月內做返web我都未必得

On9
Bootcamp快手學完咪算囉
識call夠啦 唔講以為你做google

三日比大家想像中其實講得多，每一日有三個幾四個鐘 lecture，然後就加埋有 project 時間俾學生消化。

其實黎緊星期六有個同學直頭喺 PyCon 演講，有興趣可以睇下

你讀返個bootcamp都得

之前仲吹奏bootcamp幾撚好

其實一句到尾
Programmer有冇得自學先？
如果支持自學，咁即係唔洗degree都做到
Bootcamp就係自學再加有其他人guide 住教你
咁點解會一路屌bootcamp 又一路支持自學咁搞笑

即係自學=good
但bootcamp+自學就=bad

以我理解大學就好似中學一個星期有一堂pe，其餘就係其他堂，讀4年
bootcamp就好似每日八堂全部都係pe，讀4個月

自稱自學一年個啲都唔會日日咪住啲code
但bootcamp就日日揼
咁學習野數計番其實可能差唔多

除非係話有cs degree先好做programmer
否則我唔明個point點解係支持自學但反bootcamp

叫人開名你又ABCD字頭

軟件台又啱你

樓上都係叫佢開名邊間有「幾個」舊生做得唔好喎唔係我喎

咪係 上面仲有d傻鳩話咩學完淨識call lib
我淨識call lib都夠搵工啦
學咁多做咩 有獎呀

大佬 你叫人開名 自己俾eg又ABCD
叫人點幫你呀

你搵到工先算啦on9仔

搵到啦
讀左個bootcamp 搞掂

教我

我開咗名，佢又講返嗰個名，點知佢講真講假

講真，求其話 Tecky 啲課程點點點，我會回應，但唔太上心（上連登，勿認真）。因為大家都唔知實際情況。即使我開頭做，我自己都唔信四個月做得到（當然最後效果原來好好）。

但至於話 Tecky 畢業生有問題，我就真心好想為舊生們提供多少少支援，至少話我知係邊一間，我可以去跟進一下。

但空姐人數多d

吹水台碌到

其實好廢都入到行

不過我都唔贊成人讀呢啲
因為佢教你4個月嘅嘢其實你自己一個月都會學識

4個月做到咁多野，笑撚左係咪寫好個底求其比學生入parameters 當佢地自己做

記得點寫
你要狂列出黎 實係有野記唔到要google
分別在於 認真自學/認真讀CS既人 係given requirement之下 會load到個term出黎google 同埋可以辨認到個requirement係咪ill-formed
Boot camp所接觸到既廣度有幾多

關其他人撚事 無人講過 自己立稻草人

多人睇個幾條

上reddit/SO/lihkg問

CSCI 3250

唔撚關事既野拉埋黎講辯論王

邊有人叫過人去重讀ug
你又點樣覺得勤奮既自學者要兩三年

啱
十三億唔識民主為何物既人都好讚賞習大大明君
(係尖酸刻薄左啲 怕你比情緒影響 我平和啲講
唔識tech既人對tech既評論既參考價值係邊)

我都唔知點講好
咁既 如果唔係我同事仲打緊code 我要等佢出個PR比我去approve 我都無咁多時間覆
由年零兩年前開始睇你出啲文 捉錯捉到唔撚想理你
我覺得你出發點係好個喎 問題係
1. 你既能力不及你既目標 出文出咁多錯就知 唔係話好不及 但係總係爭緊少少咁囉
2. 你未能認清呢個問題 次次你都會謝謝指教謝謝修正 但係下篇文又係咁既質素

如果你話 丫我個bootcamp都係生意為自己賺錢咋吹咩 咁我又真係吹你唔漲 我地咪繼續我地既agenda追擊你個bootcamp囉
但如果你話 唔係喎 我賺錢之餘都係想有貢獻個喎
咁你可以
1. 搞好你個bootcamp 或者
2. 唔好吹咁大
講真 賺錢搵食 你要我都要 錢人人都要賺 bootcamp賺錢好閒
但係吹到你個地步 over左 你宣傳自己係職業訓練班 只係提供最最基本既入門野 無人會追擊你 最撚多話你貴左啲 但明買明賣無問題既

Bootcamp+自學唔係bad 係overprice
另外佢吹大到一個點 咁係bad

典呀
4個月有心咩都做到啦
寫曲有幾難呀
唔識咪上網睇solution copy and paste
係咪唔抵得先

Bootcamp師

Ctrl師

咁巴打係自學定CS grad?

Master 讀到 Distinction 都唔夠一個 4個月 bootcamp 出黎既人爭

你腦細責任大啲，出唔起錢咪要請bootcamp仔，問佢點解唔出多啲請cs grad

Bootcamp嗰啲垃圾做嘅位
你都唔會想做啦

無得咁講架喎，大學就係提供框架同materials 俾你自學既地方，大部份人上到大學自學多架啦
邊個讀大學唔走堂

turn out 你畢到業係事實，你真係用左3-4年時間代價去
學，你張cs grad 證書起碼都幫左你係IT 界搵工

所以如果你係cs grad 既去睇bootcamp d 野覺得overprice 都正常，我反而想知自學撚點睇bootcamp d 野(真係完全自學做到programmer 果d)

做開 IT Security 冇P仔經驗又冇可能一開始就做 senior 位

其實個post都無人話過非cs唔可以入行
班bootcamp佬自己亂帶風向 轉移視線
令到好似係業內人士怕比人搶job
講真 怕條鳩咩 純bootcamp出黎既根本係垃圾

班bootcamp佬一見到呢個post
就即刻出篇文黎反擊 都係因為驚自己會無生意
對自己無信心姐

但老實講 有料既洗撚咁樣咩
又唔見年年ive se仔都比人串
ive又出篇文反擊咩

明眼人都知bootcamp係咪呃人
只係樓主講左出黎阻到人搵食姐

btw it小狗你個頭好撚油 影相之前可唔可以洗下頭先 話哂都你都係tecky首席導師

同埋巴打既然接受自學撚，咁自學到咩程度先可以搵工呢？

上面個bootcamp 友就覺得佢教就4個月

咁你覺得由零開始既非cs 人要學幾耐先達到你入行可接受要求？

有得比較下先衡量到係咪overprice

你個焦點係問我個人 定係想比較自學/CS grad
我有同事係non CS U grad
隔離po有巴打見過面係non U grad
佢地都反香港現有bootcamp

至於想collect第一手說法 咁我幫你唔到

其實我覺得bootcamp 有存在價值
外國都無完全抹殺bootcamp 既價值
當然bootcamp 有好多野唔及cs grad

其實你搵工唔係淨係睇你咩程序識打啲咩 呢排收咗幾張bootcamp cv 做咗幾年唔關事野先嚟半途出家 擺罐頭project上cv 我諗好多人都寧願請個ive/ug non cs白紙返嚟俾佢學住做練好手勢

呢加係屌鳩香港d bootcamp比速食野 比template
都夠膽收人五六萬一個月 係呃鳩d唔識it又想入行既人

無可否認 bootcamp對完全唔識coding既人黎講有小小作用
但樓上間tecky吹到咁大 有無可能就自己諗下啦

我個人唔睇學歷既 睇interview
(不過公司大粒野要求沙紙 唔需要係cs

同埋睇咩位
我而家呢到 我同事覺得佢用左五年半先夠料入
我問佢 如果無視公司學歷要求 咁bootcamp四個月有冇機會入黎呢
佢話有 如果係有班識遊戲規則既人教佢點面試
不過會兩個月之後比人踢走
我自己覺得我去面試bootcamp人 佢既表現好大概率我會直接篩走

不過如果frontend位既位
我覺得四個月既bootcamp 係可以搵到工的 當白紙邊做邊學 會比其他真白紙有多好多競爭力

我覺得bootcamp單純認受性低 價錢偏貴
內容就見人見智啦
BTW bootcamp教AI 咪玩啦cs grad班友都係小部份人搞得掂

有冇掉轉諗過開boot camp 好似好好賺
5-6千上三日 好賺過正職
教python 已經好多人狗衝咁
無手尾跟唔洗長期帶傻仔好似依家咁

利伸：帶緊傻仔

前公司同事有個讀8個月
的確可以入到行，但係唔洗旨意有升既空間

有
但係唔想教啲無心學野只想速食求職既人

香港bootcamp 質素同規模同外國差好遠，而且外國都有唔少case 係坐左bootcamp半年以上先搵到工。
我唔反對bootcamp,但反對bootcamp營運商將資訊科技呢項資歷搞到好速食好易上手咁。

咁bootcamp人唔係一開始係去搵junior工咩
正常bootcamp人唔會去搵你同事個位架

咁你係咪覺得同樣做junior位bootcamp人會差過自學撚

你係勁
上youTube睇幾個鐘都學到
唔好抹殺我地上4個月既努力

就好似樓上間tecky咁
佢個course叫做MicroMaster in A.I. & Programming
但佢係15個星期入面正係教3堂ai 我估大約6個鍾？
咁樣都夠膽掛ai呢2隻字上去食住個trend呃錢
咁樣都去讀？ 不如上udemy買course仲實際啦

利申 有買開

有冇人理過 project period 其實係有導師跟？ 你想學乜，project period 都要教

老實講香港做AI學佢果3堂夠用啦
你唔信可以去佢講果個PyCon睇下
CV 咩咩net用transfer learning做咪OK
唔明點解要搞咁耐

你一對幾啊 有導師

..................
可悲

我哋有八位全職導師，即將有第九位
一對七～八

當中有 blockchain researcher
有 AI researcher ，有三位 deploy 過 AI app，有兩位有自己 startups

mnc寧願請個白紙返黎慢慢train
唔識唔緊要, 最緊要有個基本mindset, 教咩都肯接受, 而且試過同人搞project

如果請個走開shortcut, 唔識spec, 唔識SDLC, 唔識合作嘅人, 等於玩死公司個senior

其實 day 0 開始之前，要睇晒 JS 基礎班，要自己寫到 todo list 先開始上堂。

然後畢咗業，唔會踢你走，你可以返黎繼續練工，問導師問題，夾夾埋埋都同你講嘅半年時間份量差唔多

同埋educate 下d 學生既expectation
大部份都覺得讀完曉飛比u grad 仲勁
個個第一份工都要2x - 3x
有d 癲到要搵sa 位話唔想dup 石仔
根本上就錯哂

冇吹過第一份工 3x
我哋亦無任何學生第一份工就 3 字頭
我哋個網寫明「平均」人工係 20000 （係真實數據）
即係有人係 1 字頭，有人係 2 字頭，所以唔會話個個都 20k up

無其他context之下
我覺得係 因為自學撚既自學能力同決心比bootcamp撚好
不過其他context好重要 其他factor既contribution比起自學/bootcamp significant
例如話 一個人搵左好耐工都搵唔到 咁佢可能會用五萬去買connection

搵junior位是常識 問題係佢既宣傳吹到好大

就係3個月成20萬，班友盡快想回本

可唔可以解釋下 ai programming點解係要學js基礎班？
fb google有咩ai project係行緊js based？
你地根本就係web programming bootcamp
何必死都要加ai兩隻字入去之後收貴2萬黎呃鳩人錢？

真心左

大佬我上4個月咁貴
又唔係冇料到
叫高D正常呀

tensorflow.js

我就唔知你地有無吹
淨係收我試過比T字頭d 學生屌狗工
介紹17k左右既工比佢，屌我比狗工佢地做
原句唔記得大約話係fg 都20k 我上份工2x k
無3x k 唔會考慮

其實我哋講返真實 stat，有咩問題？

即係畢業生平均人工係 $20000，要講到變 $15000?
而畢業生係搵到工，又要講到搵唔到?
跟住上邊啲 AI projects 真係學生做，又唔講得?

真心求教

咁我會同呢位同學講：「你咁嘅心態，應該搵唔到工 我哋平均 20k，開頭都係做住細學下嘢先，如果你以前嗰行咁好，你可能都係做返本行」

我哋都唔係 100% 就業率，每期可能有唔同原因搵唔到工嘅同學，的確有可能有你講嘅例子。但係，佢呢種心態，真心唔係我哋教佢

無話你個stat吹大左喎
上面好多巴打講左
Micro master in AI 吹大左

係唔撚係啊 under我地team有兩件u gard 逗緊18000

發達大計

- 有個基本mindset
- 教咩都肯接受
- 而且試過同人搞project

我哋啲同學都係由 express 由零寫起，見工如果發現人哋用 Java，我哋會叫佢睇 Spring Boot Getting Started，做 project 要自己畫好 wireframe ERD 俾我哋過目

其實都符合你要求

我岩岩係bootcamp先學完python
想教下python賺多少少

有冇路數

你underpay人地仲大大聲

不如叫java course
之教JavaScript

後*

LihkyAcademy

18k u grad 毒撚真係好呃

好似OK wo

又唔係我請既

又係wo, Sor
今日high左少少, 唔好見怪

收咗你幾多錢幾多日學識？

睇下幾時有機會勸下個兩個細路轉工

罵你on9怕你嬲

幾錢唔講啦
3堂就識啦
python好易之麻

Python都要俾錢學

巴打請唔請助教 想學下野同埋賺少少外快
做過computer vision project deploy

我跟隊
想賺多D錢

認同樓主，應該學返十年，每人寫返十個八個alpha go先有資格apply job
岩唔岩聽？

CHING 你今年GRAD?
我都係讀ive se 今年GRAD
雖然我最後畢業CGPA 3.5X而IVE程度黎講唔算太高或太低
但都覺得自己咩都唔識咁

咪係
樓主正on9
一D都唔實際

計我話
運動類無返兩三次奧運金牌無資格教人
讀書無返全5**唔該返鄉下
餐廳無返兩三個米滋蓮唔該接埋

幾年前畢業
我仲衰,畢業gpa得2.x

先感謝你無話我個 stat 吹大
事實上讀咗都真係可以做到 AI Projects

讀幾個bootcamp->無資格入行
樓主笑9 bootcamp仔，合理推論樓主應該拎左十個八個世界科技大奬，如果唔係邊有資格出個咁既post
麻煩show出嚟證明下你幾咁把炮，俾我地開下眼界閣下有幾撚勁

請啊！係咪返 full time 先？我哋請全職啊
同埋我哋 AI 都夠人，而家反而到 Frontend/Backend Instructor 唔夠人
有冇 TypeScript/React/React Native 或 Spring Boot/Spark 高手？

唔係求其放條link出黎就答左
香港根本就無公司會用tensorflow.js黎做自己project
呢舊野本身做出黎既purpose只係做下interative demo

先唔講performance差python-based起碼五至十倍
正係無辦法做training已經係死罪 你死要拗既話都可以話有既
real world example唔會有人用黎做training囉

唯一好處只係得deployment
簡單d黎講就係用pre trained model黎做罐頭

我係老細 我點會請一個咁既人黎我公司做ai？

屌你明明只係web programming course
就咪撚呃鳩人啦 用個api都叫ai programming？
我屌你老母咩
咪撚搞到ai呢行烏煙瘴氣啦

對it入行眼光咁精僻獨到
下一個elon musk好明顯就係樓主

樓主show得個github出嚟俾我地見識下真正既p仔作品係點未

接受唔到自己比人呃左唔緊要
但唔好覺得呃你果個係好人先得嫁大佬

根本就無人話無資格入行
屌你成個post都係屌緊香港bootcamp呃莘莘學子錢
你識唔識字嫁？

冷靜d先啦 死返出去讀多2年中文先啦

香港elon musk作品呢？好想見識下樓主既it技術

我識用天文台個api
可以做氣象學家了

建議樓主出嚟開間教人
以樓主登峰造極既ｉｔ技術，開學校即刻提升成個香港ｉｔ界去到汐谷level

係我未認真答埋你其他問題，等我都答一答

我哋其實係主力教 TypeScript，JavaScript 只係為 TypeScript 舖路，目的係教識佢哋 真OOP/strong type 嘅概念。

如果一開頭就教 Python，恐怕好難能夠扭轉個心態去學一個深啲嘅語言。

我哋係去到中段，等同學們都好熟習 Programming，先至教 Python & Tensorflow.

Performance-wise，其實 Java 都做到好好 performance，我哋有導師係專做 Java Machine Learning，未玩過 Python。如果只係限死喺 Python 先係學 AI，好似視野仲狹窄

我哋係 AI & Programming，係兩樣都有
第一期未有 AI，都係一樣價錢，無因為有呢兩字就加錢

而正如我喺 #13 所講，我哋的確係有課程 outcome，唔同程度如下：

基礎：可以 call 到基本 API 做嘢，例如 facenet posenet。例如做到類似八段錦、STT、運動姿勢、認樣打卡、影相搵食譜等等
中級：識自己搵料再做 transfer learning ，例如做到買條真魚返黎做 classification、去街影相知道幅相係咪日落。或者自己用數學 model 砌 machine learning 例如predication、recommendation system
高手：有自己真係睇完論文再自己砌 & train，例如黑白相轉彩色、影手語（同學仔會去講今星期六 PyCon Session）、用 GA 練極速落樓梯、用 Deep Q Learning 訓練貪食蛇對戰，勁過同人玩

留名睇樓主github！

個bootcamp要幾錢? 如果要五六萬去讀ive se好過
利申: ive se仔今年GRAD

其實上完只係有個基本認識 叫做寫到個用得嘅網
之後就係工作之中不斷學習 p仔更加要不斷練

你咁講個個新入行p仔都唔洗做

你話屌bootcamp有無水鳩人 你大學讀非專科都水鳩你出路廣啦 報讀條友夠醒都知讀完要keep 住學 唔係讀完就萬能

都唔知關樓主本人咩事

搵到工未
上面bootcamp搵平均20k，你高唔高過佢地先

不如你又貼下傻撚

事實上正正經經讀i大真係好過上呢啲濕鳩bootcamp

姐係15個星期教齊JS, TS, JAVA, Python, Tensorflow, Design Pattern, DB, React, React Native? 仲要其中有25日會拎黎做project？

請問你d學生係咪全部都係it界天才？
你吹水吹到咁大 無討論空間喎

btw 你又話教tensorflowjs 但又話你係用java黎教ai 又話會用埋python 咁其實你個ai course係做乜鳩？係咪教call唔同既ai api？

我個GPA係操Pastpaper拎番黎
我讀完SE落手打CODE都係超廢

樓主言下之意勁過堆垃圾bootcamp仔，仲唔係時候show下quali示範下咩叫真正既p仔？
又話人地課程廢，咪叫佢開間出嚟提升香港科技水平，造福香港

讀乜9野啫，出到黎都係執屎

其實睇情況
唔通30歲仲讀HD咩

我點夠香港elon musk嚟，費時喺真正有資格做p仔既人面前班門弄斧

其實係唔係盲？
個post屌緊垃圾bootcamp吹水吹到勁撚大 水鳩人
其中一間叫tecky既仲要標榜15星期既ai course

邊到有講過唔比新仔入行？邊有講過bootcamp唔可以入行？
成班人off哂topic既wtf？

樓主唔該pin我

岩呀，連登仔閒閒地自學寫alpha go是常識
捉唔贏世界第一都無資格做會員

總要有人中下伏嘅 ai 我就唔信咁快學到 寫下正常網站都得嘅

做緊fullstack 讀U學左咁耐 最多都係應用到 D data structure 同 design patterns

平時都係寫下CRUD多 真心想知有咩機會要自己諗個algo出黎

你quote返樓主邊段有咁講過先發癲啦
off哂topic咁
bootcamp仔比人呃左提點下你就起下鋼咁
公屋仔真係好撚自卑 成日形住人地針對你

無人care你啊 係討論緊bootcamp係咪呃人啊大佬

樓主快嚟開一間出嚟拯救千千萬萬個想入行既有心人
樓主pin我

異議既地方係咩？
讀完Bootcamp搵到工係事實
讀Bootcamp幾個月唔夠UG讀四年叻係事實
讀Bootcamp即食 理論差 但同FG比 frontend可能更快上手 但backend等等既野比較差係事實
Bootcamp用AI宣傳係事實
Bootcamp教既AI不足以令人識AI係事實
Bootcamp有學生做到AI project去到python conference係事實
但咁既學生得一個係事實

異議既地方係咩？
要Bootcamp執晒佢？
要Bootcamp減價唔好賺咁多？
要Bootcamp宣傳既時候就講定Tech好難學？
Bootcamp可以改課程令三四個月既syllabus改得更好？
Bootcamp要跟UG一樣重理論 學生先夠資格入職場？

不過Bootcamp應該算新開？
可見既將來 如果學生質素真係有問題 應該無人做得長
做得長既話 又算係咁既模式喺市場有生存空間

Bootcamp學生做學生過左Honeymoon 到落手做就見真章
解唔解決到問題 個solution靚唔靚 呃唔到人

對UG FG既要求係點？
以同一標準對Bootcamp學生既話 Bootcamp學生係咪真係所有野都特別差？
定對兩者有時標準未必一致？

我嗰句只係 quote 返你問我有咩 AI project 係用 JS 寫

我哋課程會先教 ml5.js 品嘗一下（反正去到中段同學們已經識 JS，好易上手），感受先就由數學講返 regression、knn 一啲傳統 machine learning，之後就再講 Neural network 教 Tensorflow (python)，再按嗰期嘅同學程度即時加加減減，呢啲都係睇導師安排

黎緊會有教埋 Java 玩 Spark，不過係新一期先有嘅課程，暫時未有畢業生係用 Java 去寫

其實總共係有 39 日做 projects，嗰 25 日係講緊教咗 AI 之後嘅日數。

係，係教到咁多，仲有 2.5 日（星期五晚、六、日）嘅 design thinking bootcamp 包埋（bootcamp 中的 bootcamp ）。都係嗰句，如果我有虛假陳述，吹大咗，歡迎報案。

如果有興趣知道 15 星期點解學到咁多，歡迎下一次黎睇我哋嘅畢業 showcase

佢標榜15星期速成既ai course
咁如果比左五六萬出到黎原來下call下api既
咁唔通唔叫呃人咩

學好似樓上位巴打咁話
唔通我識call天文台既api 我又係氣像分析師咩屌

睇完你講,我讀完UDEMY 個BOOTCAMP ,包括HTML, CSS ,JAVASCRIPT,再加埋QUERY 同埋SQL 就想入行,而家好似好遠咁........

我就升左上Cityu cs 繼續進修
不過如果真係IVE SE GRAD 都難D開到20K會有人請
bootcamp可以開到20K會有人請?

如果係學生或後生 有時間 真係讀IVE好
但如果做開野 想呢生人買個機會轉行 幾個月就有機會試下得唔得
Bootcamp係比較快捷 同穩陣搵到工

Udemy入門啲 自己再上網搵其他advanced courses

而家讀緊呢個,仲要讀D乜好

認同

上到場你就會成長得好快

多謝

我ive se 得萬四蚊
自己知到唔夠人勁,起碼做年幾兩年先多過兩萬

睇你想做咩位 你唔係做vender好少要你起網站

讀完基本full stack了解完 搵個領域深入讀下先 唔好兩頭唔到岸咁

利申：垃圾屎咩都唔識

以前寫APPLE BASE 既FILEMAKER 做開backend 做左3年,而家跳出黎做support想轉返做coding,所以都唔知點搞,見developer 搵到食就想做

講自己咩都唔識果d通常都好猛

唔明樓主做咩要救佢地？

少個人落屎坑咪多個競爭對手
對你一d好處都無喎

再講
如果你大學學歷
有啲公司會請啲無cs底嘅人
俾幾個月training佢地
再secon出去

真係想速成不如搵呢啲工
唔使俾學費之餘仲有人工收
點解要俾6皮野上bootcamp咁on9?

本黎就係悖論：
你個人聰明醒目 你洗撚讀bootcamp 一早搵緊大錢
你讀得bootcamp 即係你搵唔到錢 讀完都係要有工作經驗人地先信你

邊度,想轉工

你個三年無自己揼code/睇下人地點寫啲code?

其實我覺得轉p仔真係唔易 學樓上 上網讀下courses 先囉 再有興趣先轉

其實香港既bootcamp最得人驚唔係佢收得貴
係佢將d學生洗哂腦咁 以為個行業標準真係咁低
無錯 你讀完佢地個bootcamp真係有可能會入到行
因為佢地寫住包搵到工 應該真係有connection
但係 你能唔能夠長期發展？ 呢樣好值得諗下

bootcamp教法不外乎都係比一堆template之後死抄
抄到咁上下就會上手
但p仔最需要既skill係problem solving 而唔係copying

所以 我比你既建議係
讀完udemy既basic野 比如了解左基本咩係frontend backend mobile developement devops cloud先
再去搵一個自己有興趣既方法研究落去
途中不斷做自己既project去令自己更熟悉某一個field 比如你鍾意backend既就做多d backend pj
有問題既時候就上網問下人 香港forum問唔到就上stackoverflow
不斷去磨練自己既problem solving skill

最最最緊要係 你真係有準備要一世學野既心先好入行

推

認真嘅 投行

filemaker 果時求其寫都幾百行code架,一個loop 又包住3-4個loop ,去唔同table 抽data 出黎計數做報關,全部自己搞掂架

咁都釣到個真心

F字頭
唔想幫佢賣廣告

砌到個apps 出黎,用家開心個成功感唔同架

呢啲算啦屌

果時睇到都笑左

可唔可以pm 我,我想離開而家個火海

好似無得pm

CHING ive se grad 14K 應該OK LA
我個GPA係操Pastpaper拎番黎 讀完打CODE都係超廢
如果我grad左冇City offer 去見P仔工應該過唔到Code interview
CHING 我想知你SE GRAD果時搵工Code interview難唔難?

我哋無講過讀完就係神
我哋有洗腦架，就係咪諗住讀完就搞掂，就係咪諗住咁容易，就係咪諗住個個都做到 data scientist，讀完先係起點

其實我最苦惱就係，我哋明明就係搞 tecky 就係想講返大家想帶出嘅訊息（即係做好 programmer，要學好 data structure/algo/patterns/problem solving），所以先有咁多 project 日子，所以先就黎覆到自己都肚痛，都繼續回覆大家

between，呢個唔係我哋，我哋唔包生仔，唔包搵到工

IBM

我答你

有能者就去試下吧

我都有讀呢個udemy course，不過係未update 之前果個版本，我覺得讀埋佢嘅advanced 版/algorithms and data structure/ react 會先至叫好少少。

就咁呢個太淺，只係當發掘你既興趣，睇下你鐘意咩再繼續讀

仆街
早知去呢度算啦
跟左bootcamp 冇錢了

講起就嬲我睇javascript 睇到一半跟住佢就update左

之前學係學用var ,而家漏左let 同const ,跟住要返轉頭睇

Cap又係玩假膠在先既

巴打最後成功由engine轉到it嘛我啱啱見到你eng grade 話想走去IVE 讀果個post

其實好中肯，我識人做designer 跟住自學做frontend developer.,

又識個讀數學系既自學，都係做developer

你話四個月學識AI 我就唔信嫁啦，但叫做嘗試call 下library 體驗下自己鐘唔鐘意囉，但人地都自學都做到feontend programmer，4個月全職咁逗真係有機會的。

人地React.js都係2013年先推出，係咪未學過既人就bye ?

訓左無睇，樓主show左真正p仔既實力未？

兩樣學曬冇壞
加油

Rush 的 keynote 展示如何將科技與人性結合，在疫情底下為殘疾人士解決使用視像會議學習及工作的困難，減低他們在通訊時所遇到的影響。採用「香港手語瀏覽器」版 AI translator 能成功地偵測不同手勢，在 25 個字詞當中進行即時或錄像翻譯準確率高達 90%。此項技術可應用於日常網絡聊天及課堂需要，為傷建人士提供溝通的新選擇。

想做part time 幫手教cloud data analysis 都得

聰明人 或夠勤力 或平凡人夠自律 可能唔洗補習唔洗靠外力都考得好公開試

資質差 唔自律 就要靠補習幫下

都有叻人求完美 自己滿分開都要補習

補習社既存在係無咩美感 係令有文化修養既人討厭 但佢有佢功能

由補習社行出嚟既學生 就由佢地出身既位置判定佢地既人格同能力 雖然可能錯唔晒 但都啱唔晒

補習社唔應該賺咁多？
但市場供求係咁 貴都有人去

宣傳唔應該有水份？
係有水份架喇 開善堂呀？
人工 租金 要賺錢架
但吹得嚟數據無花假
質性描述灰色位置係講得肉緊啲

既得利益者blame係有道理
多人爭飯食
多人賤價搞到自己無飯開未死？

商人都有道理
市場係多需求 等人用

要商人只講道德 求唔到啲咩
但商人要長期利益 就會想自己啲product喺市場定位啱
譬如價高得嚟有人受 顧客時間成本低 benefit又有返咁上下

課程設計限時間限制 係無咩深度 但夠入行做識少少既白紙？

渣係多數渣 如果同專業人比 同叻既UG比
但可能都發掘到有天份既 有心既

但 就一齊睇下被淘汰既會唔會係多數？
定供應過量搞壞平衡？
定人才供應多下 香港行業發展會多元啲？
定點？

part-time 暫時未有需要

elon musk得econ 同physics degree
steve jobs無degree
bill gates 13歲無cs學校就寫program

照樓主logic，呢三條垃圾無cs degree又無進修返二三十年，全部無資格入行

bill gates條蛋散連垃圾bootcamp都無讀，直頭係污染it界

How much

樓主點睇呢三條連bootcamp狗都不如既垃圾？

弱智出返去啦

得朱閪伯格先符合樓主既入行條件

咁我同意嘅，要去補習班嘅人都係劣等民族黎

其實點講個重點係,理得你邊度出黎,最緊要幫到手姐,bootcamp 同果條友有問題係兩回事

見到認同 就覺得呢下陷阱幾靚
補習社係比喻 bootcamp你補習社 中小學係補習社 想不勞而獲呀唔想努力腳踏實地呀工作唔認真又想拎足人工呀 都似係唔同類型 類似返補習社一樣既求捷徑

到最後除左少量聖人 大部分人類都係共犯

up乜9
末期語癌

開咩撚野名，你唔尊重學員私隱你的事，我會尊重返自己的私隱同同事的私隱，你地d學生勁唔勁相處下真係落手做就知。
你對你的人有信心就唔洗大我，叫我學名啦，唔講以為係黑社會。
返工好似湊仔咁，咩都要返手教，佢地有咩唔識就係開著WhatsApp 問你地功課。
你係教得好洗鬼依家係度跟進咩，專心教好你的書啦

btw 你講果幾個字頭無個中同埋我無話係同一間，俾心機訪問你學生拎料啦

得樓主先會1碌9打死一船人
同時cs人果船人佢又會當到神咁

你GPA如何

由得佢喺到自high

AVBW

#189 有講最後IVE畢業CGPA 3.5X
今年SE GRAD 升左上CITY CS

老實講上bootcamp學嘢efficiency一定高過讀u㗎喇
但真係好懷疑有無高到4個月就頂到人地讀4年
不過aim啲唔洗咁technical嘅it工嘅話上bootcamp都應該係一個好選擇

另外AI嘢4個月內學識埋真係好誇張
啲algorithm種類咁多,仲要有一定數底先睇得明(你起碼要識partial d先知backprop做緊咩掛)
我覺得咁短時間內消化到咁多嘅人(如果真係有)都幾撚勁吓

其實你由engine 轉到過黎it未呢？？

好多時候，人都只係想要個希望要條出路，有人肯賣個希望畀佢，佢又買得起，咁咪由得佢咯......

當然，成壇嘢喺我地呢啲老鬼眼中就梗係老撚套啦，廿幾年前個個都無師自通架啦，有興趣自然會去做，唔知你地中學仲有冇電腦學會之類，你估啲人係train完先去參加HKOI，定係因為啲人本身識dup code所以畀人屈去參加？

冇興趣嗰班人最後有咩下場？哈

blockchain
又真係幾識做生意喎

本來都想幫bootcamp講下好說話，而家不了

會俾錢參加bootcamp既人
應該係唔鐘意自己份工，一心諗住創業就發到達果啲人

樓主評價得呢三條垃圾未？

搵到錢就有興趣嫁啦

所以我之前咪好奇點解ai教3日就得， 因為單單ai呢樣野，就算係大學教果啲皮毛理論，個知識量巳經唔係可以好似讀書咁3日full day內吸收到。

計埋佢教果啲其他野15 日full day 加埋佢講39日既pj，係咪可以train 到一個符合市場要求既人，我覺得主要都係睇個人努力程度同埋資質，bootcamp本質真係同補習社真係差唔多，只係比一個方向，同埋一啲資源比啲有心係it 行業發展既人.

好似佢話果個例子，我都幾肯定果個product （認到手勢果個browser)，單靠bootcamp 教既野未必足夠去做到，主要靠果個人自己努力，除非果個只係一個demo 黎。

巴打，努力。 除左boot camp 啲野，都可以試下做一啲小project ，自己練習下。

In 過個人 唔係tech底 淨係上完bootcamp 黎in full time programmer 佢show d 佢整嘅web 俾我睇 似模似樣 齋睇樣起碼好過大部份人寫 再問真d 原來只係bootcamp d功課 跟住tutorial 黎做 實際乜都唔識

要入行就直接學framework
自學平啲
如果係open source framework,睇佢source點寫

咁揀邊個opensource frameworm好簡單，上jobsdb一轉，salary個filter揀高少少，要senior level，望下咩framework,咩lang最多需求

如果初入行可以揀下vendor做，不過多數要OT
4，5年後夠料轉in house

其實作為senior, 帶一個junior係你嘅責任嚟, 當然junior都要自己努力學, 唔可以下下都問人嘅. 既然你公司明知佢係bootcamp底都請咗佢, 你哋就有責任guide住佢, 教好佢, 你唔會expect一個junior乜都識架, 如果唔係佢做咗你個位啦.... 一係你就向公司voice out, 一係就認認真真guide住佢, 而唔係一開口就話人廢, 話人乜撚都唔識, 根本就唔關boot唔bootcamp事, 係你個mindset有問題

關創業咩事

如果有written test 呢班人咪死得

係lo
成日話廢廢廢
你唔講我邊度google我鬼識做咩痴線

其實班友都真係忽忽地，為咗幾千蚊轉行同埋坊間呢啲course忽略唔教computer architecture，有一年我真係試過屌出聲，我問條友某個位做咩唔用non-blocking algorithm，佢話冇聽過，我問佢咩係CAS同copy-on-write，又冇聽過，java memory model又冇聽過，一啲基本compiler theory嘅嘢又係乜柒都冇聽過，而家諗返起都仲覺得我做乜會遇到啲咁嘅人

利申：條友係我老細趁我block leave時偷偷地請返嚟

唔係引戰 不過如果你真係有學生識睇完paper 自己砌model 你可以提議佢地去讀番個PhD 番黎 起碼本地嘅大學會收(宜家讀又唔洗錢，唔好俾d支那人拎哂d資源）

香港某大學做image recognition 嘅professor 都話唔建議自己去砌model 因為太哂時間同錢 （佢拎幾十萬出黎買GPU俾PhD 學生train）

亦好難好難砌得到比現有各大大學/公司好嘅model (resnet 或GAN等等）如果係application 層面都冇乜意思，transfer learning 已經好夠 當然要research, 出paper 咁就緊係要自己砌

如果係學習層面上自己去睇paper鑽研，改model 改structure 再試一定好，不過應該冇可能一兩個禮拜/月做到

但係其實自學都係唔會學到呢啲？

嘩屌, 呢D咩來
programme run到咪算
搞咁多做咩

我都冇聽過你講啲term
好後悔中學畢業後冇keep住揼code

咁悔氣做咩真心問
自學都真係未必會學到呢啲唔係咩

hmm，的確要睇際遇，當年undergrad要讀compiler、OS、computer architecture，但我發現而家有啲科已經變咗做選修科... 之後好似05定06年Martin Fowler帶起咗DSL(domain specific language)熱潮，咁就係咁操返compiler

連登有啲論調係話CS grad咪又係白紙一張，我覺得好睇佢take過咩科嘅我都理解有人係可以避開晒所有hardcore嘅科

開bootcamp應該賺三十皮

教OOP點解用TypeScript?
用TypeScript 點解唔教functional programming?

4個月要學曬linear algebra calculus 1, 2.

準備畀手ching屌on9

唔好意思，小弟有諗過轉行做programmer/IT，之前有諗過讀bootcamp, 見到你個po想請教下。

我之前大學讀書有掂過programming, 但我淨係覺得打code好有趣，d logic好過癮，所以我識的野淨係局限係programming, 例如C++, java, algorithm, sql 同基本的網頁野如html/css/javascript.

問題就係，我對電腦的其他方面真係好無知！

搵過下d it工，見到你地講咩front-end, back-end, server side, 即係實際it做d咩點運作我完全係一頭霧水。你問我大學學過d咩我淨係記得點樣binomial tree sort快d, 點解諗backward recursion用最小steps solve個problem，點樣打sql command可以一行就搵到樣野

如果我呢個情況，我想問下bootcamp適唔適合我？定係我都係放棄轉行做IT算

三日你夠講微積分定linear algebra？仲話教AI？

話幾個月學machine learning真心笑撚左

溫下書啦
本身你大學畢業加大學有學過programing
就夠資格做IT 都解釋到點解你有interviews
讀bootcamp 唔好expect學到嘢，有咩唔識上網學囉
自學能力都無既話 咁你真係唔適合做IT

你連front end, back end做咩都未搞清楚...
覺得你放棄轉行會好d Ching
除非你真係好有好有興趣
肯重頭學過哂

呢啲基本功，唔識的話，真係main唔到舊program
靠debugger睇一個月都睇唔到有問題

巴打
你講得出 router 壞壞地我知你係我哋學生
你應該未開始做第一個 group project ，當去到 group project，就係俾機會整理一下之前學嘅嘢，情況會好好多，加油！

其實自學都會變成巴打你講嘅情況

我哋反而都有教 computer architecture 同 non blocking algorithm (nodejs 特點)

不過就真係無教 copy on write CAS compiler，只有啲 reference 俾學生們自修

咁我同事真係喺大學做 blockchain research 有乜問題？

講漏咗，佢哋係自己嘅 AI startup

有關係
1）啲 AI application 真係落地用嘅
2）可以為同學諗嘅 project idea 提供更貼切現實需求嘅意見，有時候本來 non-tech 嘅同學一係諗得太大，一係完全唔識點諗，我哋要教埋佢哋點樣搵/諗 user requirement

最主要原因得一個,做左4年security 突然轉field 感覺係做唔掂,似係有伏

self-learning=attribute every programmer must have
(bootcamp U no_self-learning) = useless
(bootcamp U self-learning) = dumping money into water

笑到反艇

sad...你係咪將「NIO」同「non blocking algorithm」撈亂咗？知唔知咩係non blocking data structure？

唔一定, 你呢D 係真係為個員工好,同埋諗住請番黎長用既諗法
大把公司接左個project 番黎又唔夠coding monkey, 求其請個即刻用得既番黎, 1/2年後project 完左即炒, 再唔係就loop 佢去其他project 繼續coding monkey, 永世唔升唔加人工, 好快就自動走
老實講coding monkey 既需求唔細, bootcamp fill 左呢個demand 係公司黎講都係好事
不過最慘係d 讀左既人,以為入到行,仲有得向上發展
點知就成世都係最底層,甚至做到40,50歲就俾人厭慢,唔肯免費OT, 連最底層都無得做,又換過批新入行好呃既

Sor 有錯即認 睇到 non blocking 即刻 relate 咗去 NIO

咁的確我哋都冇講到 non blocking algorithm

咁點先向到上？講到讀完bootcamp好似比人廢晒武功咁

見到上面講non blocking algorithms 同埋 copy on write 淨係查 wiki 見到同 multithread programming 有關，我對呢方面完全唔曉，係咪無紮實cs底好難向backend發展

如果係一張白紙讀bootcamp, 做code monkey都難囉

香港project schedule通常預得好緊, 冇乜時間畀你慢慢學, 亦冇人得閒教你基本工

同埋bootcamp教開罐頭野, 一變好多人就企係到, 你都知o的客成日改requirement, 或者諗o的奇怪野

老實講, 突然間咁多人想話做IT, 有幾多個真係有熱誠? 我諗一半以上係見人工好, 先諗住轉行, 就算有人請, 唔會捱得耐, 或者永遠做最低層, 咪又係得萬幾蚊

重點 新p仔乜都識坐咗你個位了

大家意見都收到
點樣再做得好啲，我哋都會諗
講真 weekend 再睇落去真係會冇乜心情
希望各位他日喺唔同 conference/events 有緣再聚，面對面又傾下計交流一下

去跑步了

真係唔覆喇

你諗錯左,唔係讀完bootcamp廢左武功
而係讀bootcamp 呢個行為已經反映左2個可能性
1. 佢無做好research 就直接去讀 -> 唔好做planning&research 就盲鐘鐘去做既性格, 做coding monkey 係perfect, 升上去不了
2. 佢做左research, 但依然去讀,咁又有幾個可能性
a. 佢試過自學但唔成功->自學能力不足,又係升上去不了
b. 佢未試過自學,但覺得bootcamp比自學好-> 自學能力\決心不足, 又係升上去不了
c. 自學已經學到架啦, 但都係覺得去讀下bootcamp有人迫好D-> 自信心不足/自制力不足,同埋最重要係IQ 有問題,竟然倒錢落海,又係升上去不了
d. 自學完a skill set, 想快D 入行就bootcamp 埋b skillset-> ok, 但萬中無一,當code monkey 請番黎, 到最後先抽番出黎升上去無問題

師兄嘅分析得幾有道理
咁你嘅argument同樣可以apply落外國嘅bootcamp?

細公司就唔得, 大公司真係好簡單, 工廠女工咁
有咩變化上面個AP/SA食晒, 轉番做個black box requirement俾下面硬dup
外判上大陸/印度都係咁上下

你形容為工廠女工已經係較好個批

我公司之前都請過bootcamp人, 評價係負面

可以即時pick up到個位, 本身有電腦底, 去bootcamp當學下野

差個位, 連transform個array (行個loop轉structure) 都要問, 好快頂唔順自己走左

總之就要預一段長時間先真正build up到個sense，個system大部分時間都冇嘢嘅但一死嗰下，學樓上話齋，真係唔會諗到錯咗乜

同埋唔識都唔係最大問題，話晒有code review，可以review時教，但如果真係零底連啲term都未聽過，咁想幫佢都真係無從入手

有啲公司係承擔到呢啲冧production風險嘅

屌…你唔熟java就唔好reply人地啦
你寫番react呢堆frontend野算啦

其實作為bootcamp員工, 呢啲technical嘢對答要小心, 否則就會俾其他識嘢嘅人督爆, 繼而就會質疑間bootcamp係咪真係有料到. 當然, 如果淨係打算面向其他界別嘅潛在客仔就冇乜所謂.

睇唔睇得明發生緊咩事？

外國大把bootcamp grad入FANG 點睇

完全唔明，淨係明頭幾層咩how internet work, http, ssl呢d最基本的中學dse電腦野

我可唔可以問一句，如果一般做IT黎講，主要都係做web developer? 我可能疊埋心水當興趣，得閒寫下bot抽下iphone, 寫下macro方便自己做野算

可以肯定唔係大把 甚至極少 睇下人地做過啲咩先入到 FAANG recruitment process好standard 你過到啲test就請人 你試下叫啲bootcamp grad做whiteboard test睇下有幾多個答到

咁大家都係操leetcode or AlgoExpert既 依家變到 好似操熟啲題目就入到咁

基本上係一樣

操得熟都唔係咁易 同埋佢哋都唔係bootcamp一完就入到FAANG 多數都係做返一兩年野先再轉

自己慢慢抄 btw 有冇link? 可能問佢自己個network用緊咩activation function都唔識答

八段錦d fd

讀四個月就可以claim自己full stack
跪住睇cv

印象中佢地網站寫佢地熟好多Lang

師兄，你同我岩岩入行果陣一樣！可以出去做junior post架啦！

實際上programming只係一個媒介，除非你做啲好hardcore既野（例如寫個os/寫個compiler之類）其實已經應付到大部分情況卓卓有餘！例如我現在做hedge fund既p仔，programming完全冇問題，但啲finance野點都要補返上去。

呢啲domain knowledge，係冇乜可能係搵到工之前就準備定的 未搵到間想做既公司，都冇必要格硬學呢啲野住（自己有興趣除外啦）

其實都唔係，我undergrad postgrad都冇讀，都係呢排公司要求我先開始睇

我覺得你識呢啲已經夠入行
不過要有由低做起同埋不斷學習嘅心理準備

Hedge fund唔駛識os 你地應該唔太着重execution latency
分享下你地啲pricing ok?

之前都唔係做latency arbitrage，係今年先開project想食埋arbitrage姐

我以前讀ive 完全無印象有教過依d

想知你地個pricing同做邊幾隻instrument

正常既，做programming藍領識加減乘除識call library已經差唔多架啦，要做啲更hardcore既野先會學。

毒撚code狗打飛機POST
日日對住部電腦發夢當自己專業

拉

真係唔識，我幫佢地transform緊內部data communication同學佢地底層api only，未接觸到trading strategy果啲，遲啲識我都可以答下

佢地做crypt， aum都幾十個M，但間公司計埋我得五個人，我已經係最tech果個

好多謝師兄你既分享，其實我就係finance出身，自己本身數理都好，所以就讀多左小小programming

跟住畢業最想梗係做類似algo trade之類的工，但實際只係做緊濕鳩ops最多寫下vba，同時又想了解下有冇機會試下轉it方面發展，自問都有小小底，係差d practical知識，所以先留言請教下大家bootcamp岩唔岩自己。

其實真係好睇你想做咩，單一句向IT發展其實好vague。一來市場上大部分programming工都要一定程度配合domain knowledge，二來純IT寫infrastructure一定唔岩你（未岩你住）,例如叫你寫個os出黎，想信你都有自知之明，要補既知識一定好多好多，但真係唔會份份工都要你寫個OS

識有朋友讀間t記係幾屆前讀到退學
一上個零月就係27樓趕人落5樓間up dup到仆街既課室
（27樓好大，5樓好似啲劏房咁細，企圖令人覺得佢好大提供好好既服務）
啲堂就教到好快全部比你掂少少 周身刀無張利
algorithm同data structure用一兩個鐘亂咁黎
然後大部分人全部都搞唔掂 得幾個本身有天份既人搞得掂
我朋友一開頭比佢水左上左幾堂介紹埋比佢表弟讀佢而家教緊既cohort12
然後佢表弟話教得又快又唔撚detail，淨係識叫人自學自學
真係自你老母咩 比咁多錢你自學 上堂講到咁快又全部都教啲咁片面既野，我上udemy好過啦，然後日日返屋企睇啲咁3-4個鐘連subtitle同段都冇分既當日record片，你真係expect邊_個識呀
佢話入面D字頭個個instructor最無料又hea
A字頭既會教你少少然後hea左佢
大佬Alex(IT小狗)好少返黎教書，淨係比G字頭同B字頭既老師教
佢就日日唔知去左邊到
收到風佢地而家仲搞緊擴張，唔理教緊既學生死活，本身佢地都兩個月一班，啲學生好似豬咁樣樣一車車去屠場，唔理教得佢地識唔識就要佢地grad
教既人質素參差人手又唔夠，夠膽死仲躝去上環
Btw我朋友表弟而家著手搞緊退學

依家好多人都難搵工，好多人唔識IT真係以為初入行20k起，幾年做到50k冇難度，真心以為真係好簡單對住個黑底mon打幾行字，好似好型架！

我成日對住黑底mon係周圍行行企企... compile緊test緊CI仲行緊

80 20啦
我覺得80%既IT係幾多個貨仔都可以有差唔多既水平

Practice既嘢係俾啲平凡既人跟
如果個人本身思維正常
啲Code工整幾個月就真係OK

但間嘢做得好專
又或者比較大型既系統
又或者係即時系統
呢啲就真係要了解背後既原理

其實我由頭到尾都無話過唔比自學/bootcamp學生入行
我呢個post既原意都係屌柒香港bootcamp公司
課程內容吹水吹到天花龍鳳 又AI 又ML又Blockchain
仲要大多數都話十五星期畢業 最後出到黎虎頭蛇尾
其實只要有腦既人係讀之前諗一諗
再底有無可能係咁短時間內學到咁多野
就知佢地係咪誇大陳述

我並唔係話佢地明明標榜係教AI/ML但其實無教
我係話佢地教既到底係唔係真係係現實工作場景有用/足夠
有唔少巴打都指出左佢地教既AI野係垃圾黎 吹水野

我再舉個例子
比如你呢加想飲鮮榨橙汁 唔想自己咁辛苦落手落腳榨
所以去到超級市場到揀 發現到有一隻叫做bootcamp既牌子
佢地標榜又有營養 又易入口 又好飲又剩咁
買到返去 你發現原來杯橙汁入面得1%係真橙汁
其餘都係溝街邊既垃圾橙汁粉溝出黎
咁佢地的確無呃人 真係有鮮橙汁
但用五六萬買果幾%抵唔抵呢 就你諗你

我咁樣求其出個post都引到tecky出篇文反擊
其實都正正反映出佢地自己對於自己既課程好無信心
好怕普通人比我呢篇野點醒 佢地就會賺少好多錢
我唔會哂時間反駁佢篇野
一來佢篇野漏洞百出 二黎已經有巴打回應左

如果你咁唔好彩比人呃左去讀bootcamp
你好應該好似樓上幾位巴打咁出黎力斥其非
而唔係好似某隻癲狗咁唔願意面對呢件事 亂咁咬
至於bootcamp grade既發展
我只可以講話 你要用比常人多好多倍既努力
先會有上升空間
因為呢樣野又係牽涉到行業內另一樣陰暗面 - contract base
有機會再講

最後 我重申一次
我並唔係針對某一間bootcamp
我係話香港既bootcamp全部都係垃圾
特別係打住AI ML BC 呢d旗號既公司
同埋 我好歡迎大家入行
因為有競爭 個行業先會蓬勃發展

有錯的陳述我必須澄清

1）5樓同27樓係一樣 15-16 室，點會細啲？事實上5樓裝修洗嘅錢仲多
2）我日日都教緊上環
3）退學係即時，我哋唔會留難，會按比例退返錢，唔駛「搞緊」
4）未做 project 的 cohort 12，有如跑緊馬拉松，跑咗 5km 就想放棄未免太早。有決心就繼續去，無決心我哋唔會強人所難

Tecky 首席打手師

用 linux 先講

佢係老闆

老闆係兼職 主要職責係打手

你完全無回應到人地屌柒你教學質素差喎？
人地話你地d野唔掂 algo亂咁教
大部分人都學唔到野 覺得比你呃
你正係回應d minor野既？
我發現你留親言都避重就輕
答唔到不如唔好答啦
一係答錯 一係亂答

呢加課室大d同可以退錢就等於教學質素好啊？
基本野黎嫁大佬
仲有 你邊敢唔退比人 唔怕走一大班人中左伏出黎屌柒你咩

準備做保險

咩價錢先？fg價實ok,唔係就算啦

無底自學好難，學programming有咩容易位入手？

根據你最有興趣玩嗰範
鍾意整網頁就js，鍾意做data analysis, web scraping等等就python
鍾意低階啲可以玩C

你其實首先要知道香港市面上programming既工有邊幾種先
比如寫web既有分frontend backend full-stack
寫mobile既有分native同埋cross platform
做infra既又有分system engin., arch., cloud solution etc

最簡單 黎講 你要知道自己想做既programming係邊個feild？
web mobile infra定security etc？

好中肯 幾認同 特別係呢句
我只可以講話 你要用比常人多好多倍既努力
先會有上升空間

點解會有bootcamp?
就係無人講到底點入手，我曾經都搵過嗰啲所謂嘅撥bootcamp, 或者類似嘅課程睇吓有冇方法容易入手（咁當然睇完連登你地講解都知無可能短時間學一啲似是而非嘅嘢，所以都放棄呢個念頭）

原因就係好似而家咁，好多人都有興趣去學，但這些電腦語言唔係話學就學，上YouTube睇一陣已經係唔知佢講乜鳩，所以點解啲bootcamp會興起或者會有人去報讀因為始終香港都未有人可以手把手一步步將呢啲咁複雜咁艱辛嘅電腦語言由淺入深去講解(雖然我唔知bootcamp做唔做到呢個功能)

唔係話要好短時間學識晒所有嘢，然後又可以高人工，但係如果有人同我講佢可以係一個烏瞰形式去全面認識一個全面講解programming係咩嘅，咁我有興趣

但係我睇返嗰啲所謂bootcamp應該係一啲速成班,工具班,功能班,而唔係學基本功嘅班

咁所以如果我冇上連登嘅話，我應該之前俾咗錢呢啲學府

Finan師

樓主show左真正p仔既實力未？

唔好意思，完全唔知你講咩

你個商家佬咁樣教真係覺得對得住學生比既5皮野？
你係咪覺得上環啲學生重要過你荃灣啲學生？
你仲未意識到個問題？
bootcamp原意係想人個個都mon住教到佢地識曬最基本既野
你呢樣都做唔到，仲要由啲學生自生自滅，
比啲instructor hea鳩佢，好多學生完全跟唔上，
教既人教個上晝幾個鐘，由啲人聽撚到訓著曬又吸收唔到
最後下晝由啲學生自己係到自修鳩做，有時啲老師走撚左去完全唔撚教啲細路
個五皮野就用曬黎比朝早你講個啲所謂lecture，
學撚左幾個月咁佢地就明啦咩？
然後又推曬佢地出黎
你對唔對得住programming呢個專業？
你對唔對得住呢個industry?
你對唔對得住呢個社會？
大家都心知肚明你係想bootcamp潮流爆煲前賺曬每一桶金，
所以劉光曆你搞咁多壇野想賺曬每一個對IT呢一行冇著赤子之心既人錢
但提供完全有咁無良得咁無良掛羊頭賣狗肉既服務
你再咁落去，呢個市場會提早懲罰你
使你得不償失

係啦係啦，香港elon musk
得你開間出嚟打救世界科技水平

有三個方向

可以話 用電腦或手機browser睇既電腦野 係web 應該係最易

然後就係手機App

最後就係唔係上述兩類既infra同security野

想自學 起碼先三揀一？

講得好好 唔需要隱藏左佢 樓主應該要pin呢段

你呢段明明話人地咩都唔識虎頭蛇尾，唔做得p仔
又話人地bootcamp垃圾
轉個頭又話bootcamp入行無問題,無話過唔俾
簡簡單單幾個reply logic已經自相矛盾
仲話帶緊個bootcamp仔廢
會唔會係你logic混亂，跟唔上正常人既思維

Ive se仔 好多都under 18k

呢個reply一語道破香港真正p仔既logic error

????????
你閱讀理解係咪零分
首先 樓主係指出bootcamp公司教既野虎頭蛇尾 係呃人
根本無可能令到一個普通人係咁少既時間入面掌握到咁多野
仲要去到可以出黎做野既level
所以bootcamp出黎既人未夠能力就比間公司呃左入行
最終可能會無乜發展空間 做死一世

我估最後果句樓主係話佢呢加帶緊條bootcamp仔
因為上面呢個原因 乜鳩都唔識 所以樓主先嬲豬

佢邊到有話唔比你入行？

做咩覆佢 你大鑊喇

所以其實一直都話屌得bootcamp就唔應該屌自學
Bootcamp 有個人guide 住你，你畀得起呢筆錢，自學個陣可以慳番啲時間

Yylam 講野夠廢，但係人哋幫你喺啲past paper入邊抽重點，你讀書嗰陣咪慳返啲時間囉
但當然亦都有人本身分析能力好，就會覺得呢啲補習班好廢

的而且確坊間有好多course係寫得好誇張
15 weeks 做data scientist 都見過

但以T記來講其實佢真係完全冇話15星期輕鬆20k up
從來都只係話入行由junior做起
佢地graduate showcase 係比public入場
又可以係LinkedIn track到graduates 係唔係真係搵到工
啲資訊完全係公開
有興趣bootcamp就唔好淨係識上連登睇comment
自己做多啲research衡量下岩唔岩自己

咁未夠能力係入唔入得行？
入得行又屌鳩人廢係咩用意？
同埋邊一個it巨星（除左香港真正p仔樓主）係一入行就咩都識，寫到屌打deepmind 既ai？

即係你入黎我間屋我就打柒你
但我冇話唔比你入黎，只係我會打柒你
閱讀理解0分？

我想矽谷大公司做十幾年，interview過幾百人。印象中唔覺見bootcamp，更唔好話請。無有關degree嘅同事有但極少數，我唔識有任何同事係bootcamp。不過我做system software，bootcamp應該難，做frontend嘅有bootcamp都唔奇。

未夠能力入行咪屌你廢
有咩問題？
屌你 等於 唔比你入行？
弱智就企埋一二邊啦

又係一個比bootcamp洗左腦既傻仔
人地講兩句bootcamp不是就起撚哂鋼
有無咁自卑啊

成個post都係屌緊bootcamp人血 呃人
隻癲狗無啦啦自尊心崩潰覺得人地係屌緊bootcamp出黎既人
off哂topic咁 痴撚線 d人話公屋多痴線佬我都唔信
今日都終於見識到

都係果句啦 無人講緊你啊 無人care你啊 死埋一二邊啦

其實報之前望下佢嘅syllabus 就知T 記係個web developer bootcamp ，係佢衰在吹到自己AI 又剩姐，教一兩個library 就話自己AI ，係呀，的確有AI 成分，但咪就係少少幾個%

報既人咪當佢係寫web 既課程囉，但就要小心唔好以為自己真係會識AI

bootcamp=一定唔夠能力
non bootcamp=一定夠能力
好有見地

閱讀理解好勁

咁自學出黎既係咪同bootcamp 出黎既一樣都係無乜發展空間，做死一世？

你可以睇返上面有位巴打講過自學同bootcamp既分別

明明成個post言下之意就係話人無能力，入行係污染呢行
轉個頭又話無話唔俾人入行
你係無expressly 話唔俾人入行
但任何人都imply到你呢個conclusion
轉個頭又死撐

bootcamp不論background，能力就等於咩都唔識，廢柴
自學/cs degree就等於it巨星，快d 嚟入行

果然思維夠晒清晰，logic 100分

叫你呢d 咁有實力既p仔show個github出嚟欣賞下你既大作就潛撚晒水，俾個機會堆bootcamp狗學下野都得掛

你屌bootcamp 呃人
受害者係d 學生喎
上面有巴打話overprice , 其實緊加應該由畢業生角度出發去睇

如果你出發點係屌bootcamp 呃人既，點會唔care d bootcamp 出黎既人諗法？畢業生屌返bootcamp 先合理

如果你係覺得bootcamp 出黎既人拖累到你工作，你應該屌埋純自學入行既

除非你話bootcamp vs 非cs 白紙 能力上係bootcamp 學生差d

樓主：bootcamp不論background，能力就等於咩都唔識，廢柴
自學/cs degree就等於it巨星，快d 嚟入行

咁你現實啲啦

（1）你唔係黃種/white/日本人
（2）non blue blood (eg hku/yale)
（3）非本科

你做邊行都會有glass ceiling架啦

點解啲人個個都想做code monkey, 因為係外國的確好缺人，而一世做code monkey都好，個生活即刻改善好多，講緊係midwest 都40k->75k，咁先咁吹棒

係外國爬得高稅高，的確會少好多人會「好撚有上進心」

香港黎講，識咁撚多野先20k，真心廉價勞工

真心，外國嘅需求真係考慮入行因素。但香港打工仔點去外國係大疑問

成個post明明係資格論
有資格先可以話自己識ai
有資格先可以入行
但樓主又唔show下佢有料屌bootcamp仔同bootcamp校學校既資格

Physics算有關

本身間公司唔多嘢做
平時有機會上吓連登
萬幾蚊算啦

On9仔 bootcamp完發現貨不對版再自學唔比？
Independent 當mutually exclusive 弱智

stats算唔算唔係相關degree

其實係資格論
個資格係「識AI就可以叫自己識AI」
Call library唔叫識 理撚得你自學定bootcamp定ug
4個月入面三日lecture都無可能識 理撚得你係自學4個月入面3日專睇AI 定係4個月入面3日AI lecture 定係ug四年入面3日lecture+tutor

其實叫人自學入行嘅人會唔會太離地
bootcamp拎住幾個跟指示做嘅project就會能力差搵唔到工，唔通自學拎住幾個自己做嘅website就大把人爭住請？
出面份份P仔都要cs degree / hd，自學嘅拎住個GitHub真係搵唔到工

bootcamp最大價值係間公司會搭路幫學生搵工，搵一啲肯請非cs / engine而又識programming嘅人，而bootcamp都有動力去幫學生搵工，最少做靚佢地招牌先
至於學野就算啦，bootcamp教嘅三板斧就算練到滾瓜爛熟，遲早都會淘汰要再學過

想知bootcamp vs （１．自學＋２．related degree ）以外仲有咩可能性？

不論係自學+bootcamp/related degree+bootcamp就會成為樓主眼中既垃圾
究竟仲有咩可能性？

訓左無睇，咁樓主show左開post屌bootcamp/bootcamp狗既資格未

ａ：bootcamp
b：related degree
ａ ｖｓ （ｂ- (ａ＆ｂ））原來唔係mutually exclusive

同意，bootcamp要俾咁撚多錢除咗push自己學嘢，最吸引就係搵工個network。

花多啲時間 累積多啲 操多啲囉
樓主講緊既係五六萬15星期識AI係on9
一係你就用時間累積廣度同深度再話自己識AI
一係你就話自己唔識AI 而係識call library行個一千零一種model

答到我點解唔係mutually exclusive未？

同意，其實唯一利用價值真係個network
搵佢學野真係冇意思

又，今劑武漢肺炎咁撚多人係屋企冇野做，個個係度學打code, 件事完左之後個burst應該好精彩。

繼香港真正p仔之後，香港又出左個logic鉅子
香港科技界有救

Physics 算，識得好幾過同事/舊同事讀physics，有physics PhD添。另外有讀chem。最神奇係有同事以前讀journalism，不過佢入行係好多年前嘅事。不過呢啲都唔係一畢業就入FAANG，佢地本身已經想矽谷撈咗好多年。

另見過有NDS讀Poly U accounting入FAANG engineering post但唔係直接畢業入。但佢真係好鍾意電腦，佢話可以take嘅computer elective都take晒。

人地bootcamp指緊純白紙走去四個月bootcamp啱啱出黎個啲
你就absorb晒其他野
大家唔想同你隻顛狗講野係有原因
紅色大字+稻草人+人身攻擊

講真唔應你 其他人當我地輸左 繼續入去比錢bootcamp呃 關我地鬼事咩 錢又唔係我地蝕 又唔係恨你賺好撚多 係恨既一早去左搞bootcamp啦
個問題係 一車車唔知自己無料既人出黎個巿場 拉低左公眾對行業既觀感
個個都覺得「屌班IT狗無料扮四條」「香港IT無得救」「外國IT先係神」
我屌你班bootcamp呃人呃錢仆街呀
收撚皮啦 而家就係叫你唔撚好吹咁大呀 死顛狗 仲叫人po GitHub
叫你無料謙虛啲靜啲 唔撚好話自己呢刻識呀

logic鉅子：手一黏便緊(UTC+9
香港真正p子：Power_on

logic鉅子，幾時show俾我睇點樣唔mutually exclusive法？

樓主玩資格論
樓主同時屌人無料
咁叫佢show自己幾有料，有咩資格屌人廢有咩問題？

盲閪
「
人地bootcamp指緊純白紙走去四個月bootcamp啱啱出黎個啲
你就absorb晒其他野
」
你自己稻草人 死撚開啦

Stats/Maths，EE算，Physics算。

就算你個degree同CS關係不大，就算無degree都唔代表你唔可以入行。無人叫你一去就去搵啲難入嘅公司嗎。IT行頭好廣，programming工要求有高低，當然人工亦然。你technical background唔強咪搵啲要求少啲嘅工囉。做多幾年後有經驗識嘅野多再去諗下可唔可更上一層樓。

樓主邊句有講過讀cs先有資格
可唔可以quote下

ａ：bootcamp
b：related degree/自學
ａ ｖｓ （ｂ- (ａ＆ｂ））
a無資格，唔係non-a先有資格咁係咩先有資格？

#431答撚左你喇顛狗

＃434樓呀盲撚

煮左餸po上ig先可以屌龍門難食

得樓主行資格論，唔係我
我係問緊證明佢自己都無跟資格論

其實bootcamp同工聯會d course有分別咩

IT唔似醫護 / 老師呢啲，得一個 / 少數大機構請人，又無固定人工，個pool又夠大
多人衝入行嘅話，vendor大可以壓價請多幾隻code monkey趕貨
最後結果就係唔會爆煲，但新仔互相頂爛市，入行人工會跌，長期黎講為錢入行嘅人會唔見晒
所以上網屌人唔夠料就入行係嘥氣，市場會自行調節㗎啦

有
1. 工聯會都吹大但無咁大
2. 工聯會平啲

唔擔心巿場調節唔到
但中間會產生其他人對IT既壞觀感

咁我報工聯會分分鐘仲多人識

你太多慮啦，外行人鬼知底層code monkey有幾高水準喎
唔通嗡多幾句Kubernetes、Blockchain、AI就改善到形象
改善形象係需要一隊更勁嘅PR / sales team，唔係一班更高水準嘅P仔

就係唔好噏咁多buzz word
搞到人地覺得IT個個吹水佬

Code4Food 先係真正p子

喺樓主面前，其他人全部都係乜撚都唔識既垃圾啦

係 黃川人同C4F

我繼續推，逼到it 小狗回應返佢咁樣教人係過到自己良心

除左教tech之外，教bootcamp都係教緊書，如果教撚到你六點準時收工去hea答學生，不如考慮執柒左佢好過係到扮萬世師表，你同時侮辱緊教育工作者

你地眼中只考慮啲學費同埋有料既學生
有料既showcase比人睇 拎曬黎宣傳
無料同無天份既就日日比你地洗腦
“唔識都可以call library”
“重新pick up啦”
“慢慢跟返啦”
比假希望佢地
Ignore曬除左籮底橙同中下級數既學生
比佢地grad到出黎都係危害緊呢行
同時佢地自信心同技能都好撚低
你地就係日日做緊呢種惡循環
最近仲默默加撚左學費 我屌你老母死奸商

可能就係讀boot camp 冇人請
所以先追住樓主黎罵

我自學 冇degree 識睇research paper
而家做緊某MOOC嘅senior mentor教緊人IoT
係香港可以搵d咩工同咩人工？

好奇一問，唔識同關call library 咩事

其實，冇腦嘅讀乜bootcamp都係冇腦。
我讀bootcamp出身已經做咗幾年，咪又係日日學野做野，要上course學返應該要識嘅野⋯
認真外國大把人self learn programmer
我覺得師兄你遇錯人，唔關個course 事

請著個cs grad或者請著個phd on99咁咪又上連登屌佢老母廢囉

樓主眼中全部都係辣殺

咪係，得條on9先將學習地點同能力扯上必然關係

講得好啱
大學CS就係用嚟篩走啲唔適合做IT嘅垃圾
依家呢啲bootcamp阿豬阿狗都讀得
Garbage in garbage out
最弊嘅係班垃圾仲以為自己好撚掂
實際上知識同能力都嚴重不足

呢排好多呢啲19 post咩啱啱自學完出嚟乜乜柒柒

但其實講真香港地好多時只係要code monkey
揼到個樣出嚟交到貨就算

唔洗讀到discrete math tree node structure果抽野

其實IoT比較少related嘅bootcamp啦，同呢個post topic有啲冇咁相關
見坊間啲bootcamp都係web講起(好撚煩)

我對醫療好有興趣
覺得醫人好有意義
想問有冇醫學bootcamp俾我讀完之後做醫生？

我教得IoT
當然deep learning呢d都識啦
係有d off topic
不過想知係香港搵唔搵到工

其實上環係新開，暫時只得兩位導師，第三位準備請到了，比例其實少過荃灣，所以唔存在「上環啲學生重要過你荃灣啲學生」

你指「學撚左幾個月咁佢地就明啦咩？」
我哋而家仲有補底班，所以最差嘅同學，我哋都好關心。黎緊仲有同 agency 合作，希望即使差少少嘅同學，都可以經由我哋嘅網絡搵到工作，可以由我哋繼續支援。

「最後下晝由啲學生自己係到自修鳩做，有時啲老師走撚左去完全唔撚教啲細路」
你朋友係咪未到 project period？project period 我哋先係發揮作用，有啲朋友因為疫情少咗返黎，所以黎緊我哋會有日日面對面/remote standup meeting，確保我哋全部都跟足

最後，我可能閱讀理解差，你係指 G 字頭 B 字頭差啲過我？首先，G 字頭都係我哋創辦人，其實我以前係跟佢打工，佢喺我之上。另外，學歷同資歷，佢哋兩位比我更高 (MSc, MPhil Candidate)，我其實係一個 BBA 畢業嘅自學者。咁係咪變返「荃灣啲學生重要過上環啲學生」？

由第 7 屆嘅開始，每一屆都唔係齋一個人教，我哋所有導師都會輪流教，目的在於等同學認識每位導師。

我見你一定要我回應，咁我都會回應，唔會潛水。其實我哋每次都有 developer showcase，online 也好，offline 也好，open day 也好，亦都有試堂，歡迎黎踩場，我願意同你討論，一一回答。

有試堂？點報

建議IT小狗無需要回應冇接觸過bootcamp嘅人嘅批評，都係果句，始終bootcamp呢樣野成效因人而異，有啲人真係廢到比個4年cs degree佢讀都唔會學得識，但係有啲人自學能力唔錯，只不過想搵人點條明路佢行，咁bootcamp的而且確有佢嘅存在價值

如果啲人覺得上完15個星期堂，就可以叻過讀degree嘅人/ 入到FAANG/自己可以寫隻機械人出嚟
咁係啲人on9對個course有錯嘅expectation

5**嘅人都補yylam唔代表個個補完都係5**

至於bootcamp以致bootcamp人既需求
過多幾年市場就會比到答案

不過樓上有啲巴打好明顯係讀過/讀緊你個course
嗰啲留言真係麻煩你正視返
究竟係惡意抨擊定係講緊真話，你開個不記名的questionnaires 比你班學生做就自然一清二楚

有無高人講下作為一位新入行full-stack p仔 有咩要識 見呢到都唔少人自學

支持小狗ching!

唔明嘅亂咁講嗰啲，我已經解釋咗，唔會再回應

應該有朋友真係唔滿意但可能又冇出聲，至少無黎到我度講，既然係我哋忽視咗，我哋一定會正視問題

最緊要識吹水
讀咗3日識call api就話自己識AI

國泰可以考慮下搞aviation bootcamp

玩掂Microsoft Flight Simulator可以揸飛機

我覺你應該主力做番web developer course好啲
個course名唔好放AI兩個字

其實其中一個問題係的確唔係人人都合適做it呢行，所以在於香港coding bootcamp嘅角度，如果真係想為業界帶嚟啲質素好又有熱誠嘅人，咁佢哋不妨參考吓外國bootcamp嘅做法，就係增加唔同篩選嚟揀人入嚟讀，例如入學前individual interview、俾applicant做簡單coding test、定期測驗等等嚟睇一個人係咪資質同個性上都合適呢行，就好似之前我貼過嘅例子咁（重點唔在於佢嘅收費方式，而係佢點揀學生）：

我睇過其他外國bootcamp有其他手段汰弱留強，務求揀到更優質嘅學生，就唔係呢度逐個貼哂啦。

以T記過往同而家嘅做法，佢哋而家除咗有入學前code test，其餘嘅individual interview同定期測驗都冇做，更加唔會強迫唔啱嘅人退學，變咗只要有錢就乜人都收，嗰啲讀唔掂嘅人一係defer，一係就quit，變相又哂啲入嚟讀嘅人時間。

篩選太少導致唔啱嘅人都入埋嚟，結果害咗讀嘅人，業界亦都多咗好多唔夠料嘅人做爛市。T記喺再早期開張嗰陣，更加係連code test都冇。

如果T記嘅定位係幾個月內幫人入行同為業界帶嚟新血，咁冇錯佢哋的確做到，只不過出嚟嘅畢業生質素唔好，結果個畢業生自己做得辛苦又唔開心，而請佢哋間公司又屌佢哋廢囉，除咗以上講佢哋收人嘅問題，樓上其他人都已經講過佢哋教學方法上嘅問題同缺點。

不過，如果T記嘅定位係純粹想搞IT興趣班，咁就無謂challenge佢哋，只係大家可以諗諗俾5-6萬讀個興趣班值唔值得。

我只係指出就香港目前出名嘅bootcamp嘅做法同問題啫，冇話過讀bootcamp一定係唔好。

TEST乜鳩
賺到差唔多個朵臭左咪摺左佢開過間
it小狗 alex lau又唔係無試過咁玩

願聞其詳
有無咩根據？

agree,天份同興趣 係好緊要。

我覺得如果一個行業冇能力淘汰一啲廢嘅人，咁個行業本身都係廢，係咁嘅話大家都係呃飯食算啦

之前香港有另一間A字頭既
最後執左改左名

其實就唔係講緊人廢既
係講緊bootcamp有無吹水呃鳩人

alex lau有係連登講過佢點解唔做家畜世界

稍微起下底都搵到

呢啲害撚死人
到最後就算識用都只係鳩fit鳩train
某程度上仲衰過唔識

你係指佢之前間bootcamp
果間野仲喺度喎

佢家畜世界之前仲有一間咩？

咁點‘賺到差唔多個朵臭左咪摺左佢開過間’？

軟件台已經好耐都無咁多討論既post
估唔到求其出個post連bootcamp老細都釣埋出黎
仲有成班打手

果種驚無生意既恐懼真係令到我忍唔到笑

如果有人睇到呢到 仲有心想讀bootcamp
可以上linkedin搵下有讀過bootcamp既人呢加做緊咩
大多數都係IT support同埋最低層既p仔
bootcamp真係咁有用既 點解搵個senior都咁難
其實反証左我之前提到既係行業內既發展潛力

p.s. T記四個月一班 一班我諗都四五十人掛？
個run左二年？記埋A記 我估大大話話都有三四百畢業生
linkedin上面得一百個人左右做緊IT related job
仲要無一個係senior above level
講左咩自己諗啦

仲係到？ 唔係改左名啦咩

據我所知
之前間野個老闆唔係it小狗
佢點‘賺夠’之後再‘摺咗佢‘再’開過一間’

指控人之前
唔該拎出根據

唔好誹謗人

你既意思係佢賺夠之後 quit左佢 再開一間？

幾個月讀完，幫你搵到面試機會，都唔錯既，升唔升到就睇個人喇

如果T 記run 左兩年
咁最早畢業生就算即刻搵到工都係做得年幾

可以有幾多senior 呀做一年，你呢個夾硬黎d 喎

咪叫你去睇埋A記同埋其他囉
咁呢到得T記出post回應啊麻
咁我緊係關照佢啦

真
Programming 要有啲天份，同埋十分努力

A記run得夠耐啦掛？ 你去睇下就知啦
點啊 Tecky好唔好讀？ 搵到工未啊你

如果出到黎廢間公司又請，有無諗過係間公司問題

畢左業
收幾個Offer都高過佢寫個平均數
工作寫WEB，佢地教D野係完成到工作野，不過真係仲有好多野要學
絕對認同呢度D 人屌佢地AI果PART
佢地最大問題係唔應該用AI做招徠

其實我想知原本講‘賺到差唔多個朵臭左咪摺左佢開過間’係想表達咩意思
想知道
可能唔係指bootcamp 公司

但如果佢想表達意思係：
‘搞間Bootcamp 呃錢呃到差唔多個朵臭左就摺左間公司佢開過間再呃人’
咁樣就係非事實

間A公司唔係佢
佢離開舊公司前個朵係咪臭左又未知
而摺唔摺都唔係佢決定

你呢個係另一個問題，我本來嘅論點係講香港出名嘅bootcamp入學條件好低，篩選工作做得好少，結果有啲唔合適嘅人入咗嚟，搞到一係defer，一係quit，就算讀得完都喺呢行做得辛苦唔開心，公司亦都負評bootcamp學生，所以在於香港嘅bootcamp嚟講，如果佢哋想提高學生質素，為業界提供更好嘅人才，佢哋應該要增加多啲篩選同考核，而唔係隨便收人，咁樣可以減少呢啲問題嘅出現。

唔太明白你提呢個問題同我嘅論點有咩關係，你好似只係睇到我其中一段而忽略咗我嘅前文後理。

你呢個問題我都試吓答你，不過就同我原來嘅論點冇關係：
個candidate廢但係間公司又請，我認同間公司可能係有問題呀，最緊要係有冇屌人啫，冇咪一個願打一個願捱，有就更加係公司嘅問題啦。

讀Data structure 已經要四個月
仲未計prerequisites

至少data structure interview會問

支持樓豬屌柒啲呃飯食垃圾

DSE 5**個班咪可以幾個月學曬

講真 其實你公司靠睇人CV寫上過bootcamp就當人地識programming都有問題啦
最簡單一定睇人github portfolio，少少proof of work都無 或者d porfolio仲係iris data/house price prediction都大概知咩事

唔排除有啲人專登讀個cert去證明自己，但都一定係本身有啲料但差個正名咁，呢啲一睇portfolio就知

收生要求應該仲高過讀醫

bootcamp仔好撚可悲
識少少皮毛當自己大師

癲完未啊垃圾仔 好肉酸

我又吐下苦水先

之前請過條友bootcamp frontend
搞咗成個月都唔明function係咩嚟
最後都係得返css但都係慢到仆街

Apple bootcamp 行window 要學嘅咩

一睇就知個底打得唔好

係咪想講例如loop 入面有if 然後 if 入面要用array啲資料做運算

個底差 樣樣半桶水 一堆technical debt

template 改下當自己野

IoT 就識deep learning 係咩logic?
你同我講big data 就實識D deep learning 都講得過去既..
IoT!= big data
一個電機佬整隻water sensor 就已經係IoT

假咗 d wor Ching
arrow function/ function 呢d咁基本都唔識？

我覺得應該入左行, 正正就係做緊我講既code monkey, 無機會升, 無人工加
係公司又無人當佢係人, 開會又無佢份, ,日日死dup 爛dup一堆無意義,唔洗思考既code
依家已經short short 地
佢真係呢個post 講緊最大既受害者, 就係俾bootcamp 昆左入行做死一世最底層

應該係撈埋一齊唔識玩 或者深少少就搞唔掂
例如recursive

係呀
成個月都唔明arguments係咩嚟
有時教完佢好啦見佢明明哋到頭嚟係完全冇理解過個concept
一味鳩撞撞到個result係佢想要嘅就算

bootcamp好多都係group project
所以啲portfolio根本反映唔到係邊個做

我都想

請個時都心諗呢啲基本到冇得再基本嘅嘢唔洗搞咁多嘢
點知係我自己太天真

外國d memes

總之做programmer 最重要係自己學同自己google

其實準備一條problem solving question 已經ok
—————-
Bootcamp 呢樣嘢，有供有求冇問題，價錢market會自行調整

至於搵工，過到interview 咪得，俾佢過interview 嘅人都要負責教架啦，搞唔掂咪踢走佢

係三日學識AI呢點真係吹得太大，我好想知一個好有決心但文科出身嘅點樣三日搞掂pure maths foundation

話說，其實我覺得AI foundation例如minmax、markov chain應該唔使用到pure math既數

不過睇怕個bootcamp連呢啲都唔教

點解無關係呢

1. 業界方面
我前前後後同過幾個Bootcamp既人做野，完全唔覺有問題，因為做唔到野既連interview都唔會過到。你所講既「業界亦都多咗好多唔夠料嘅人做爛市」根本就係公司自己垃圾唔識請人。
就算非bootcamp既cs graduate都可以好廢，到時唔通又要話啲大學令「業界亦都多咗好多唔夠料嘅人做爛市」?

2. 參加者
bootcamp係一個business，價錢都唔平，讀既人俾錢果下已經要諗清楚。你入到後覺得好悶或者搞唔掂既，你俾錢前無諗清楚到你讀完覺得辛苦唔開心但你都仲要繼續做呢行，咁樣又係bootcamp責任

btw你講既全部野將「bootcamp」換做「大學engine」都一樣通

咁係你問題
唔識請人請到廢人

我想響度講下自己嘅睇法

先唔好理bootcamp教學質素
有個重點係
讀完bootcamp係真係幫人轉到行
唔係嘅話樓主都唔駁咁嬲嬲豬

其實就好似上面某啲師兄咁講
無論邊度出身都好 將來自學最重要
對一間公司而言
交野俾你 做到野解決到問題就得啦
理得你三大 八大 I大 定bootcamp出黎
個人質素係最重要

對於bootcamp
本人對bootcamp冇一個贊成或反對嘅態度
因為外國行咗咁多年結果都證明左bootcamp嘅可行性
因為以前對Hack Reactor有興趣，所以自己都睇過下
亦都響度分享下（不過都已經幾年前搵嘅資料）
Hack Reactor係當時好出名嘅bootcamp
成2皮野美金學費（更吸血）
同埋唔係你想讀就讀到，入學係有條件，有assessment，仲要超多人競爭（當時）
佢嘅理念唔係由0教到你去到1
而係令你由1變成3 or 4 even better
所以本身入讀已經要有少少底
有興趣嘅可以自己搵下資料

但香港bootcamp係唔係咁樣
質素又係點就唔太清楚了
但講得叫「Bootcamp 」就咁睇呢個term
就知應該唔會輕鬆啦
建議各位有興趣報讀之前要搵下資料先
有巴打提到有人讀bootcamp讀到要defer/退學
亦有讀緊嘅巴打講話讀到好辛苦好似俾人水咗咁
咁正常Bootcamp就係咁架啦
唔辛苦但你又點學到野

最後想講，無論各位睇到呢個post睇到啲乜嘢
最緊要係自己上網簡單做下research 先
再自己認真諗下分析下，唔好咩都剩係睇人點講
如果真係好興趣，亦都可以睇下其他國家嘅bootcamp
應該好多都會提供remote course
如果擔心要講英文咁早日收皮啦
就算入到行大把documents 都係英文 遲早要面對

讀書咁勁就唔做IT啦 讀咩bootcamp？

追post咁耐, T記最有問題似乎就係加埋AI個名落個course title嗰度

其實係僱主方面睇，大學係方便佢哋揀candidate，因為：
- 門檻高
- 出嚟成績有參考性，可以同上屆畢業生對比

如果僱主唔知道個candidate係咩料，會請嘅係有呢幾個可能性
- 有時間要written test，考驗candidate實力，但係呢個case唔太common
- 預左請完重新train過，因為寫嘅野太偏門，例如Ruby, COBOL或者唔係用HTTP等等
- 佢哋冇時間揀人，賭緊個candidate個實力，如果發現有問題就即炒

就咁睇，我自學完自己玩leetcode都得啦，除非bootcamp做到高門檻同absolute grading

學program撚洗咩高深數咩
俾盡你學咪discrete math

bootcamp都唔係教你cs (可能有，not sure)
係教你industry knowledge
系統咁教你
正路就好過自學

其實唔正路個位，係喺「四個月」呢度

有咩問題?

我都係嗰句：就係到底香港bootcamp嘅定位係咩？係想搞吓興趣班？定係幫人入行之餘又可以為業界帶嚟合適嘅人？如果我哋係討論緊後者，咁bootcamp真係有責任做多啲篩選，而家個問題係香港出名嘅bootcamp入學條件太低，又冇定期考核，令到有一班唔適合嘅人入咗嚟，結果害咗佢哋。

我冇否定bootcamp出唔到有熱誠又做得嘢嘅人，而我亦同意想入行嘅人都一定要做多啲資料搜集，諗清楚自己啱唔啱做呢行先好報讀。

只係我要指出應該點減少唔適合嘅人入呢行，而第一步係由bootcamp做起，因為佢哋理應對作為一個p仔應該具備咩條件有充分嘅了解，從而俾到更實際嘅篩選同考核。外行人就算做幾多資料搜集，自己諗咗幾多嘢都好，都有可能同現實有落差，呢個時候篩選同考核可以發揮到佢嘅作用。

傳統嘅大學cs教育定位就唔同，佢哋冇話過讀完嘅出路就一定係做p仔；而bootcamp嘅目標都係明確話做p仔，所以兩者嘅應有期望亦都唔同。

bootcamp冇錯佢係一門生意，但係佢都兼任教育嘅責任，既然係咁，佢哋唔係更應該有呢啲篩選同考核咩？而香港bootcamp普遍呢啲嘢做得少。

首先搞清楚Bootcamp 係business，佢係提供service，學生就係consumer。所有野係由商業市場去運作，佢唔係公立學校，而係補習社，無「兼任教育嘅責任」。你講既全部論點，其實最後都係serve 一個purpose: 賺錢，滾大間公司。

如果上完堂既學生無公司請，咁自然無人會報，啲bootcamp自然會收皮，反之亦然。適唔適合唔係bootcamp主導，係市場主導。如果市場反應唔好，bootcamp自然就要提升服務水準，到時就自然會有你講既野出現。

表現到市場反應好未得 係咪真係好who cares

認同 但我最想指出想問題係
呢加香港既bootcamp課程內容誇大 名不符實
基本上每一間都聲稱自己係教AI ML Blockchain
但問佢d畢業生出到黎係做乜
佢答你 frontend backend

你唔信可以上linkedin搵下
真係一個做AI field既都見唔到
咁佢個course大大隻字寫住AI
又算唔算呃人？

其二 如果當佢地係純web programming course去睇
佢地既教法都好有問題
有唔少讀過佢地course既苦主都話跟唔上
原因係佢地唔會哂時間同你打好基礎
而係會用一大堆template code黎教
咁最終會產生兩個問題
1. 一部分無乜天份既人會跟唔到
2. 有天份既人跟到 但因為個基礎唔好 做出黎既野細節位好差 比如連基本SOLID都唔識
咁1. 果班人下場會點？ 咪轉唔到職囉
但點解呢班人會讀bootcamp？ 因為想轉職啊麻
咁呢個情況下 bootcamp對佢地仲有無用
值唔值用五六萬去讀？

可能有人會同我坳舊野做到咪得
理咁多細節做乜鳩？
呢個問題有好多野會牽涉到
最終就係去到影響行業內既升遷機會
呢個就係點解係linkedin想搵個senior以上既bootcamp grade咁難既根本原因

我唔係話bootcamp出黎一定無得升
我之前d post有講過 自己追

lm

咁企係老細角度
請隻低質code monkey咁平
用完咪炒 有咩壞處

唯一壞處咪佢寫d狗屎垃圾出黎我同其他同事要main
但老細角度 呢樣野我地份人工包埋
如果唔係點會咁多錢請我地返黎

下...
p仔邊有得你做一世
30歲仲未升就炒左啦
到時又要讀過個保安bootcamp轉職嫁啦

有時唔知係Internet害咗呢班人定係咩，如果我細個嗰陣有五皮嘢淨係學dup code，我買到成櫃都係O'Reilly正版、砌返成條書脊彩虹色都得，分分鐘仲有錢淨去文華東方食個dinner buffet

你第二點自學撚一樣會面對架喎，你係咪保證純自學撚一定學得好呢d 細節先？呢個一定唔係啦。

我就當bootcamp 同樣冇教好基礎/Design pattern，你而家講法係bootcamp 撚讀完bootcamp 唔會諗辦法自學返呢部份去幫助佢升遷？定係佢地上完bootcamp 就冇辦法學返呢部份？係後者既點解唔得？

所以你個邏輯都係解唔通
除非你話bootcamp 會改變左自學個心態（呢個我唔認同），如果唔係你唔單止否定bootcamp,亦都係否定自學

我一直都將bootcamp 當做一開始自學既加速器，純粹加快入門果下既時間，緊加冇可能會因為上左bootcamp 就覺得自己識晒唔繼續自學，只會發現真係有好多野唔識

Netflix CTO 都繼續寫緊
開心咪繼續寫wor

我都同意，普遍bootcamp骨子裏都係想賺錢，不過點解仲提教育責任，其實我都想香港啲bootcamp除咗賺錢之餘，都稍為講吓啲良心好啲，有風都唔好駛盡佢呀。

我個人立場都係同情啲讀緊又讀唔掂，同埋想報但係對香港bootcamp又一知半解嘅人。喺外國bootcamp唔係啲咩新鮮事，都搞咗幾耐，開到周圍都係，自然競爭大，想生存同做大就要不斷提自己嘅教學質素，所以出名嘅外國bootcamp就算收得貴又有篩選，都仲有咁多人報同好少見人屌佢教得唔好。

喺香港bootcamp係近呢兩三年先開始，香港人普遍對bootcamp呢種做法認識唔多。目前出名嘅都得兩間：X同T。情況咪似以前亞視同無線，當大家都係屎，佢哋又唔驚冇市場（啲19媒體成日吹奏IT缺人高人工叫人行），自然就不思進取，乜人都收之餘，又唔諗吓先改善教學質素（篩選同考核都係提升教學質素嘅方式之一），反而仲開分店，咁結果咪有好似樓上嘅苦主出現囉。

我唔係反bootcamp，而係香港嘅bootcamp嘅教學質素同經營模式有啲地方令人不敢苟同。

回你都哂氣
自己追下post
已經有巴打分析過自學同bootcamp既分別
會去讀bootcamp既本身心態就有問題

你都識講人地係為開心寫啦
人地CTO邊洗靠揼石仔搵食

追晒呢個Post 啦，我問左佢地好幾次有關自學vs bootcamp , 咪同你一樣避避避囉

你話人t 記避你d 問題，你都唔差

再唔係就好似你最後咁直接屌去bootcamp 既人

emm

我完全唔覺得code camp有乜野問題
佢想入行係佢嘅自由
佢可以行到幾遠完全係睇佢自己

好似D 人，人到中年想轉行去考電工牌，
唔通又咁笑人地咩

呢間野真係用自己未來做賭注
搞得掂只不過成功轉到行同basic start好返少少
搞唔掂就爭人一大筆數同無左時間

呢個真
我想要本programming quantum computer 佢啲example試左唔錯

佢都default咗讀bootcamp心態係有問題
冇得好拗架啦同佢
即係自學就要一手一腳自己google
搵人點條捷徑行下就係心態唔好

其實係每個行業都係面對呢個問題
30歲比人炒 cs grad嘅不思進取做埋d垃圾工
又唔裝備自己嘅話都係無得升
所以講到bootcamp code monkey 30歲就比人炒
咁cs grad都有人做code monkey
一樣都係等比人炒
樓主講到bootcamp就30歲必炒
咁cs grad嘅on9仔 唔醒醒目嘅
一樣都係比人炒

分分鐘以為呢啲唔係AI

我諗有個盲點係平均20000 係咪每個畢業都由零學起先
如果有啲人本身有tech 底進修完揾份幾萬既工拉高個average
咁呢個20000蚊係會導致到想由零學起既人會有錯誤既期待

你搞到我都想買

我既理解
讀bootcamp唔係本質上心態有問題 而係傾向filter某啲特質既人出黎
例如 唔會去比較唔同option去判斷邊樣野性價比最高
又例如 自學紀律差要人點住個啲
呢啲 係可以改好既 樓主並無睇死佢地 而且樓主pin左佢只係屌bootcamp

同埋 自學唔係淨係得google
你可以睇片
去大學sit堂
買啲平既課程(好似係幾百港紙 唔熟
買書 (呢個肯定係大約幾百鈫一本 或者你非法海盜 不鼓勵

要有互動既 你sit堂扮學生互動 根本無人知
又可以上Reddit/SO/lihkg問人 (當然如果你係伸手黨會比人屌 起碼show左你自己既effort先

咁多個option入面 明顯bootcamp係性價比低既
有五六萬 你係連燈r個半年既一對一補習實無問題

以上講緊知識層面 唔包你係要買connection
如果啲人覺得個connection值既 咁咪對佢ok囉
但係行業聲譽仍然係個問題
「嘩屌 原來呢行可以五六萬買個connection claim自己識AI 真係成班IT狗」

睇啲example 我感覺本書既完成度唔係非常高 未高到classic
但係都足夠廣 同埋佢個example present得好直觀

求source, 邊個作者?

避乜鳩？
我呢個post既purpose係
「希望唔好再有人比香港既bootcamp呃」
你呢d 已經讀完出黎既 覺得無問題
係因為你可能係2.果種人
但咁樣就代表bootcamp無呃人？
你呢加讀完出黎自己問心佢係web定ai course？
當初係咪有好多同學都跟唔上？

至於你話自學都會學唔到細節
我既睇法係
「大多數簡得去讀bootcamp既人都係打住速食既心態去讀」
當發現原來讀完出到黎做野無得速食
要學一世野既時候 有幾多人可以捱得住？
我唔排除有人好似你咁 當佢係加速器
但你都唔可以否認大多數人都比佢「15星期學識」呢個概念呃左
相反 一開頭就自學 學到可以出黎做野既人
佢的確會比起普通bootcamp學生走得更遠
因為佢由一開頭就開始捱 無經過「速食」呢既種「甜」

你呢種人既心態係果種
你老豆日日強姦你啊妹
你開頭覺得有問題 但習慣左之後就無左件事
好啦 當有人關注你老豆強姦你啊妹呢單野
你因為同你老豆有關連 就起哂鋼 覺得全世界都唔岩
你老豆無做錯 佢的確有養大你 佢係好人
選擇性黎睇呢件事

你跟得上係你好彩 唔代表bootcamp無問題
我回你係袋錢落你袋 我同你非親非故 你又無比五皮野我
我做咩要答你？ 點解要點醒你？

頂, 喺啲乜柒reinforcement learning咁hit之前, 咪又係大把遊戲有唔錯嘅AI

分分鐘你問呀IT小狗都唔識啦

回埋呢次唔撚再回bootcamp學生既問題
果種近乎病態既心態真係好得人驚 洗腦洗到
大佬 我話佢呃人 你同我拗唔比佢呃自學都會中伏
咁姐係應份比佢呃啊？ 痴撚線
唔知以為你有commission收

幾年前有幸讀過吓quantum computing, 主要睇notes同埋揭吓Nielsen & Cheung, 跟住又睇過一啲quantum computational complexity嘅paper, 不過唔記得晒lu. 可惜冇乜時間, 否則都想refresh吓記憶同埋玩simulator

樓主幫我pin左佢，黑店黎

你叫我追post不如你追返自己個post啦
我一直出聲既地方都唔係你屌bootcamp既時候
我上面直頭有同意你講佢地根本唔應該用AI做招徠
我出聲係當其他人用bootcamp撚 vs 自學撚既時候

你屌佢地真係唔關我事
不過你反bootcamp反到any one but bootcamp果種左膠心態唯我獨尊我先頂你唔順
問題核心係你屌bootcamp最後都係少不免去到bootcamp學生 vs 自學撚
而你地講既問題根本自學撚都會要面對，每次去到呢d位你地就避重就輕，唔講呢個自學點解解決到，bootcamp學生就唔得
最後要靠攻擊bootcamp學生心態之類，即係你呢個回覆第二段果種回應，咁係咪關我事呀
咁樣咪完全無視bootcamp撚畢左業都係自學撚，左膠式我唔知我睇唔到呀

你呢種諗法最後潛台詞咪即係cs grad先入得行，同你呢個post個本意已經唔同左啦，同左膠為左反侵反到自己核心價值都唔要一撚樣

師兄係咪有被迫害妄想症?

你冇野下話
而家佢白紙黑字寫 bootcamp 學生心態有問題，又變係我妄想既？
唔好咁無恥啦大佬

我理解係 心態有問題在於俾5，6皮一個唔識既人教你 都唔搵其他免費高質既sources學 而唔係話揀bootcamp既人天分 能力 資格 性格 or whatever 有所不足 所以唔入得行 你bootcamp boot到 樓主可以點樣唔俾你入行? 係咁樣送錢俾人洗有啲笨柒啫

咁咪又係因為你地default咗bootcamp = 唔好嘅course
所以揀bootcamp讀 = 心態唔好

但其實bootcamp同補習班一樣，係唔同人身上有唔同效果
冇錯上網係搵到好多resources
但究竟學邊樣先，點有系統咁學
可能對於某啲人黎講bootcamp會幫到手
咁點能夠否定揀bootcamp 就=心態唔好？

你以上講嘅大學sit堂要互動要一對一
Bootcamp就係可以一炮過做到晒以上所有野
佢嗰5,6萬就係比喺呢度
你可以覺得佢唔值
但你比嘅alternatives 唔見得完全取代到bootcamp

講到尾讀完bootcamp都係要不斷自學先可以繼續生存
何必一開頭就話人心態有問題呢

更何況如果佢地個20k平均月薪有機會係啲有cs底嘅人chok條數番來
咁即係就算有底嘅人都會去報bootcamp增值自己
咁佢哋又會唔會變咗心態有問題？

Btw 我知你唔係想講本質上既心態問題
係講filter出來嘅特質
覆個陣順手打返心態問題

太長唔再quote

如果講到有系統地學習，其實個世界有好多「Teach yourself XXX in 24 hours」(Sams系列)，仲有啲「XXX Bible」，有咗好多年，年年有新書，賣緊港紙300一本，有幾多人係睇唔掂，所以理性上決定去課五六皮叫人教？

如果一日8小時
一星期5日
4個月 ok ge

其實有code camp咪紀律好D

同考試自修一樣，
自修咪要自律D
去repeat個氛圍咪好D

仲未數其他Minor野同埋佢地主打既AI
4個月？巴打你係做緊醫生定律師？

Bootcamp係咪唔好 見上其他人覆
Btw你要比較既話 我會話比你知 ug既質素都係差
大把lecture講到明佢地唔care ug既教學質素
分別在於 ug認受性較高
同埋你係浸四年 廣度多好多 亦都識評價一個lecturer有料定無料(因為見得多垃圾lecturer 同埋多好多同學去互相印證評價
自學既可以上Reddit/SO/lihkg問評價
你問我 我就會覺得 樣樣都有缺點 bootcamp性價比最差

有系統咁學
笑左 四個月塞野可以係有系統咁學
我無上過我唔知啦
參考返上面Ching 係睇片hea 教既

其實我自己就無上面啲Ching咁好當佢係補習班既
我會比喻做
一個人創業 佢自己走去試好多唔同方法去多啲創業交流會同投資人見面
同一個人創業 走去問風水師傅 風水師傅收佢五萬同佢講去交流會會遇貴人

但咁就會帶返去心態嗰個問題，經歷過嗰四個月畢業後，冇咗個環境會如何？抑或個bootcamp有方法訓練紀律？不過呢個我覺得人人有唔同嘅心態，而我想探究下嗰五六皮有冇其他更好嘅使用方法

其實我唔明
認自己比多左錢有咩問題
你見工 我又唔會因為你去bootcamp filter走你
你show到你為公司工作個時 能夠為公司選擇性價比最好既方案咪得

當你4個月係16星期，每日8小時，有640小時
當斬開啲野做10科，一科有64小時
大學一科都係一星期3小時lecture1小時lab，一個sem 當14 week 先 56小時
講真，我讀書果時programming language學得java c c++ js
你要佢廿種language都要上堂學，咁學唔切囉

佢自己話15星期會學哂上面既野
唔係我講既

btw U既AI course都分左兩三個course
但佢只係用三日教 加埋無八個鐘
你又點睇？

都係嗰句啦
認定咗bootcamp係唔好嘅講咩都冇用
我都講過bootcamp成效因人而異
一定有人負評正評 (至少我2邊都有聽過)
唔能夠因為有人負評就連正評嘅人都話佢on9

真係想了解佢值唔值其實除咗睇連登comment仲有好多方法，上面講過就唔再講

有興趣嘅可以聽多啲真係有讀嘅人嘅意見

弱智就死返出去 成個小學雞咁係到吠
係咪連標題都唔識睇 樓主一直咁攻擊緊p仔唔係讀幾個月bootcamp 都做到
你全部回覆都九唔搭八 又bill gates Steve jobs elon musk
佢哋係咪讀boot camp 同埋佢地都唔係p仔啦

巴打，我開始睇緊freecodecamp，我見python三個course要成九百小時，係咪正常？

teach yourself c++ in 21 days

試左呢個方法 清理現場好麻煩 其他ok 建議係day21個時去個無人煙既地方
整體黎講9/10

都係果句
你要知道自己想向邊個方向發展先
web定mobile定點？

我建議你出去拎外開個post問意見
呢到未必咁多人睇到

攞python教AI或者教physics simulation / image processing 多多都唔夠用

教general programming我覺得就幾日教完

屌 高登間野未入 無得望兩眼決定入唔入

跟IT小狗學啦
幾日都完
使鬼900小時

bootcamp叫做對programming有皮毛認知都唔入得行
相反elon musk完全唔係讀果科就入得行？
答啦弱智仔

算啦唔好理個On9 仔
條友好明顯係bootcamp打手

追擊左咁耐，連樓上果幾條閱障文盲都開始明我論點
都仲有弱智衝出嚟柒

大把人讀完搵到工, 你理得佢

我讀udemy (web developer bootcamp) 一個course 4x hrs video ，連自己做，大約三至四倍時間，你當一百六十幾個hrs 。

其實bootcamp 同正規教育係有落差的，好似我讀中學會考有科叫CIT（dse 叫ICT)，我當年讀果陣係教pascal 的 ，讀咗兩年都係只係識 if then else, array ，跟住叫你寫個對mc同排名既程式（2009 ce sba) 讀完果陣連object 係咩都未知，但我上udemy bootcamp 佢就在二十個鐘video 內介紹完html,css,javascript

說真的，個人覺得二十個鐘既video bootcamp 比起會考cit 既programming 有餘，所以其實最重要係你投入既intensity ，係咪全職投入？還是hea 下hea 下咁。

愈睇愈弱撚智
一段咁簡單既cm都搞唔清人地論點
咁撚弱智點做寫program咁著重logic既工作

貼個label就當到人地論點化左灰咁
駁唔過人叫人打手就當拗贏左
你真係好撚可悲

正係Design pattern OOP, algo 同埋Data structure都唔夠學啦
都未計你要落手落腳做先有practicle既experiences

bill gate 13歲就寫program
佢係咪１３歳前就識晒呢堆知識
弱智仔同香港真正p仔點睇

呢句真
我請人時
基本上十個有七個boot camp撚都廢
所以我而家都叫我公司啲HR請人時小心啲bootcamp撚

當然我係跟到video bootcamp la ，唔想講漏

Ching睇你過往既post ，你好似係空中服務員wor ?

我代佢答：有幾個人用緊我ac

明顯假膠引戰撚

樓主條on9實覺得先要跑贏香港紀錄先好落場比賽

竟然仲有三個係正常

唔講其他 淨係睇呢個post
見到隻癲狗都知bootcamp啲人質素係點

佢係空少/空姐

佢嗰個明顯假膠post嚟喎 咁當然呢個都可能係

你又真係廢左D...

我睇你十年都無轉過工...如果唔係應該都過唔到interview那關

駁唔到

好正常喎Ive se仔 under 18k 有咩問題?

係淨係係到講Elon musk Steve jobs. 又唔撚知Elon musk 10幾歳就自學programming 寫咗隻game出黎
果陣有冇boot camp 先

我上boot camp不知上Freecode camp 自學又唔洗錢
咩level都有

mitx
coursera
直接git 睇source
睇new language doc

十鳩幾萬個自學方法
但Boot camp 唔係其中一個

Btw off topic python 個efficiency其實好差
甚至係好多task係差過js
例如Django係唔夠node快
ai 用python係因為啲lib
同埋js es6以前實在係太臭朵....

如果30歲升到AP位安唔安全?

成個post根本係偽命題
一開始已經有人講左，點解自學得，但有人教既bootcamp唔得
但點解總會有公司係d連program都唔識既FG有人請？

一分錢一分貨
成件事錯就係錯係樓主間公司亂請人無把好關
又或者貪便宜，如果佢直接請senior咁咪咩都識囉
好多公司都有錯誤期望請個FG返黎就可以即刻開工連Train都唔洗
香港大部份大學都唔教用Framework架～人人請返黎都要Train

如果覺得Algorithm, Data Structure, Design Pattern係必要既野，
建議樓主試用期咪炒左條友，下次Interview請人時問清楚
你知啦，CS畢業都有人未必識寫Code, 何況d咁深既野。

佢炒到人就唔洗上網借D 依搵野發洩啦
如果佢唔知條友係BOOTCAMP,
咁係唔係又會走去屌自學撚/HKU CS廢先?

講到尾, 「自稱邊度出身」哩個只係個DUMMY VARIABLE 黎

就咁睇好似Bootcamp高人工d 佢地話20k

屌，ive同bootcamp真係唔知邊個勁啲

如果我印象冇錯，大學係冇教design pattern

如果上幾個月bootcamp 係教你用mind-set 去solve problem, 而唔係專登教某d technology, 抄notes, 咁我覺得ok

做programmer 來來去去都係睇有無解難,細心,堅持既能力, 呢幾個月教到你呢d 就算識得一種language 都自己識慢慢行

做Crud狗 是但啦

有啦
不過教完未必識用姐

我間U有

主要睇間U課程編排連唔連貫，有無一步步教上去
Programming
OO Programming
OO Design ＆ Analysis
Design Pattern

我見有d U既syllabus拆到散晒，每科都好似自成一格咁
一個sem得半年唔夠...根本學唔夠時間教到advanced d既內容

所以咪話叫樓主直樓請senior....
期望FG學完可以[b]即戰[/b]根本係錯

咁IT都有好多範疇 唔明外行人點解淨係想轉行入黎做P仔

其實想知bootcamp教咩

係咪可以揀web design / Game programming/software programming/hardware programming / AI / SQL & Server side?
定係全部炒埋一碟

完全想像唔到4個月點學
定係佢預你有良好基礎只係比你實作
APIs / Optimization / Debugs 4個月學既野應該連2成都冇

再要假設學野之前要有電腦/物理/數學概念
特別係AI/ C language / Hardware programming

有冇讀過既師兄分享下 Syllabus

bootcamp係學framework only

oop design pattern之類內功教果條友都未必識

貼堂

個網頁有錯字睇下佢地要用幾耐時間搵到

建議去bootcamp個班人 上去github 同youtube/ google學好過

我唔相信bootcamp教既野會好過github 啲project

不過bootcamp 有少少速食 但食黎都冇咩用
Github要浸下 但浸完係終身受用

再補多點 岩岩起手搵間學校教你寫program都係個唔錯選擇 但個啲6個月由零變master個啲睇下就算
80%昆鳩你 20%好彩遇到個on9 HR&公司

分/花分不清

Btw 佢地A.I course ： Novice to Pro in 15 week

係咪預識晒Deep learning & Stat / Calculus & libraries / frameworks & python & SQL & Algorithms

我既對Novice既認知 係python/SQL/Algo未掂過

睇返佢2018年嗰篇文，再對照返同一個人上星期五嗰篇文，就知嗰班友講嘢有幾矛盾，明明自己就係搞緊屠宰場，硬係講到自己培訓緊肉類切割師

唔撚係呀
原來係skip algo
人地HR請人個陣 問你兩句data structure 就知你個人應唔應付到份工
人地叫你做sorting 你仲要下下去google唔同sorting 然後左copy右copy 分分鐘已經到呢步已經卡關 淨係binary search 同linear search 都要諗半日先選到 仲未計實質揀左邊個algorithm更加唔好講最佳化 大佬 你個個係A.I course 黎 講效率架

知道唔同algorithm 有咩優點 缺點 同埋基本運作
由基本流程去描摹返個program出黎唔係身為一個programmer 應有既技能咩

Data sorting 都未搞好叫人去data mining

依照佢咁講 好似打開個IDE
Import module
去google求其抄幾段code 呢度執啲 個度改啲
緣份到 自然有on9 HR睇漏眼 請你去做programmer
反正python咁多function 你最後都要去google 洗撚你學

project 計人頭
平平地請個凳腳

係撚 只係以前淨做到frontend
你咪覺得廢
而家js做乜都得啦
咁強大唔學咪傻仔

又係依啲濕鳩野
唔係諗住認真做野

咁條數報大啲 要一百人做
但其實五十人都得
咁你都要請返五十件坐下既

Programming 最重要係self-learning.
如果本身不建立一個學習method, 你讀幾多年都做唔好。 睇下你既目標係做到 定做好。
就係而個心態取決你係去到什麼位置

識唔識睇字？

我約摸十年經驗唔算好資深但見到你寫呢三個example我會毫不猶疑揀1黎用, 2同3根本就唔係用緊async既好處, 最起碼都tokenize個string黎stream呀, 與其為用而用仲不如用返最原始既stable API

其實我係想貼堂呢個

if ((err = SSLHashSHA1.update(&hashCtx, &signedParams)) != 0){ goto fail; goto fail; }

Data Structure與Algorithm難有一本經典作為定義

笑撚左, 當MIT冇到

呢段同software eng扯上關係咁on9既野都講得出

做咩佢作咗新文唔擺上嚟

#92

本來我都係比較中立既, 見到呢兩篇tecky既blog真係忍唔住恥笑佢

KISS

根本就係abuse堆syntax，好典型嘅外行人style，唔理semantics同ontology總之型就得

我同你情況差唔多，都係識下d programming
但好多深入d 既it knowledge 就唔係好了解
本身都想報bootcamp 黎轉行，但睇完呢個post
都係諗住自學算
你有冇tg 不如交流下

仲有Donald Knuth嗰套the art of computer programming，我中學儲咗好耐錢買喺佢地眼中可能同programming for dummies差唔多level

其實1,2,3 都唔會用
on99, 都唔知想做乜, write 完file.txt 又read 番佢,貪好玩?

呢套野我買齊但啃唔落就擺左幾年 MIT果本比較適合新手睇

TAOCP同龍書一樣都係裝飾品黎

我睇呢個post睇到成日唸不如整個連登bootcamp算

g持
有無d learning list可以跟？

講真，連登bootcamp我肯課金

其實generic programming都係得if conditional、for loop while loop、array/map、然後就係struct class interface。

呢啲熟左起碼唔會睇唔明唔同language既syntax，然後就可以按照你興趣睇下係學unity整game、學go玩cloud定學js/ts寫網站

當然呢個只係我初步構思啦，即使有目標有啲其他底都要打下，例如software eng起碼識整uml project、AI起碼識我之前講既minmax markov chain之類

點會無

起碼我個年代讀完software eng都冇聽過呢樣野, 可能因為我走堂啦, 但考試都唔覺有

而家ive都有教了

慘, ive仔都不如了

因為其他範疇網上冇咁多資訊

廢柴請教
我初學promise同埋async await認為其中一個好處係避咗callback hell以及仿sync code寫法。請問呢度顯示唔到async await邊方面嘅優越之處

呢位師兄太客氣，唔好咁講
第一，個命題根本係synchronous action，作者自制咗一個偽async問題，第二，正路應該用streaming pipe過去，但我唔想幫作者諗理由點解寫成咁

其實callback hell其實你只要唔好係function裡面既argument位直接inline 寫anonymous function就避免到.

其實我覺得async await somehow到左最後developer(end user)手上都有點變質

async await 真正用處係避免cpu time佔左係blocking io上面. 例如話你curl 個網站要等, sync io 就會成粒cpu坐係到陪network interface等, 但async就可以free個cpu出黎, 係data寫入network interface既時候個cpu可以做其他野.

當然, 有機會因為其他野做耐左所以返黎await既function會返耐左, 呢個都係點解有部分很老的latency focused software會選擇while true等cpu空轉既原因. 但用左async await之後overall throughput就會高左好多, 因為cpu相比起network interface其實真係好得閒, 痾個尿返黎你network interface都隨時未準備好

想學下，不過字都未打好

我諗佢個bootcamp 教完出黎啲人都分唔出 complier 同interpreter 既分別

速食文化可以 但唔好講到自己救世主 15weeks from novice to pro
Pro既人唔係咁架

15星期就想學到人地學幾年既野？ 會唔會太異想天開
特別係AI呢行 近十年一步一步走起 比你今年掹車邊上到去 過幾年照樣收皮

AI背後涉及到大量物理/數學/電腦知識
你今日走精面上到去 但你永遠係”Pro” 分分鐘飯碗都保唔住

學program永遠無速食 邊個範疇都係
只有做+從人地project到慢慢學 先上到去
Game以前有得玩就得 而家講緊流暢 靚畫面
AI以前計算到就得 而家講緊高應答時間、高準確度
Hardware以前講實效功率 而家講緊省電 細體積 高傳輸速度

你要速食 結果只會學到次世代既知識
或者你可以叫自己係次世代AI Pro-Developer

咁大個人仲用emoji 我睇你好打極有限😴

做web 就係 唔洗數有手有腳就做到

Coursera有人改功課
（剩係上過Python既beginner，上左一半就放棄左，日日放工要上堂，做assignment做唔到坐幾日debug，太辛苦，想像唔到更深既會點）

失業就可以full time讀

咁就睇啲公司buy唔buy呢套
如果請左番黎，skill set唔啱，淨係得把口
請個fg番黎白紙教過，仲平過啲bootcamp自大L

我都有咁既之疑問
果堆avg 20k既係咪本身有cs底

唔知平均數同中位數差幾遠

係一間公司10幾年肯定做到可以in人
不過到你畀人in時, 你係咪仲夠膽話自己唔識programming

做多左...

將識Programming既門檻拉到上天咁高，根本助討論

真心

c4f已經太骨灰級

點解得programming 有bootcamp

唔見有Server, network, cloud, security, infrastructure bootcamp

自學 Programming , 入行做左年幾, 覺得呢行真係,天外有天,人外有人要keep 住不斷學先應付得黎 btw 想問下咁多位,有無咩channel 或者 書可以增加下關於design structure , data structure & algorithm 上面既知識 做緊 unity C# 相關既developer

正確嚟講得web dev有bootcamp, 好似係

有本weiss寫嘅data structures and algorithm analysis in C++/Java 睇落唔錯
當然唔少得殿堂級MIT出版嘅CLRS

唔該巴打搵黎研究下先

Try this

thanks 巴打

我唔會請囉 屌7HR添啊

你居然唔屌人仲俾link try this!?

U try try

正路你係屌咗人先

有冇諗過呢個ac係輪班制

請問平時惡到cls嘅手ching幾點online我會迴避

因為嗰啲唔叫bootcamp
你可以當Systematic啲CCNA course做networking bootcamp

C4F唔好成日出嚟笑啲後生仔啦

上連登勿認真。

兩個老餅牙柴仲話

結果而家就走晒出黎串鳩小妹

linear regression 都要學幾堂啦
仲未計lasso, ridge ? 基本probability 同stas底呢

我覺得software engineering bootcamp 都可以令一張白紙變到有基本能力

但machine learning AI既話，除非本來條友有D料啦又有閒錢想爭取時間， 如果唔係真係只係識call libraries咋喎

illustrator ar

咁CCNA BOOTCAMP 又點睇
果D野真係唔番工平時都唔係幾掂到

大學唔會教啲 practical 野喇

我讀pt degree computing出身都係乜都唔識
data structure/oo concept果啲其實都冇乜點認真教過
出到嚟連MVC都唔知係乜嚟

between識得個fd讀完bootcamp真係學到嘢
自己寫到啲嘢俾自己玩
又揾到份p仔工做緊
雖然佢都有啲concept嘢唔識，但係應該未至於會完全做唔到嘢嘅

心血來潮八下而家點教
發現有個professor仲用緊我讀書嗰陣用嘅powerpoint教寫web
差唔多有十年歷史
但係又吹佢唔漲，因為重點係教基本concept

有呢 d 基本 concept 同冇真係差好多

bootcamp = 淘寶
覺得買到堅料係你自己貪心

講真, 歡迎任何外人入行
但首先你真係頂得順不停學新野, 1日到黑對住部電腦不停咁睇d code同api,
返到屋企因為趕deadline, 繼續開住部電腦唔係上fb/ig, 而係繼續寫code
執完一個bug出現另一個bug
寫code人人都可以寫, 但係咪真係你想做既野

我讀數degree都覺得matrix calculus好煩 更加唔好講點樣derive least square 用matrix
仲有principal component analysis 堆eigenvalue都好難derive
back propagation又係一堆 matrix calculus
所以諗啲bootcamp邊有可能幾個月教得識 唔好同我講識call library打幾行字等於識machine learning deep learning啲廢話

人地叫得 coding bootcamp, 咁緊係主要教人 call lib 令到你砌到舊野出黎 .. 唔好 expect 大學課程咁咁深入教埋理論, 分分鐘一堆數學符號都未睇得明.. 令到你好快整到 d 野從而產生興趣研究落去, 可能都係好事 geh . 但真係去到如何 fine tune, optimize 個 model , design 自己 model , 就開始見真章, 呢 d 變左學術問題, 唔只係 coding 問題...
就算一般 programming, 好多 algorithm 都係 call 個 lib 就可以, 但實際 algo 理𤦎, 點樣 sort, normalization ..etc 無學過就係無過. , 當無 lib , 就應用唔到個概念 ... 呢 d coding course 其實好速食, 到你對 coding 層面有認識, 之後好睇自己有無興趣再深入了解理論....
外國好多名牌大學 course note 都係公開, 好多時都會 download 黎睇..

Practical

自學兩年都柒吓柒吓揮手
覺得曬錢bootcamp是戇鳩

讀過CCNA bootcamp,佢地會教concept 而唔係全command,而d concept基本上係唔會變,所以你讀完明左其實係終身受用，上網自學唔係話學唔識，但有機會guide 左你一個錯誤既concept，而香港program bootcamp冇讀過，no comment，不過比我揀我寧願上Udemy買course讀算

利申：買左幾個course讀緊

想問下 過左兩個月 有冇空中服務員讀bootcamp上黎講下讀成點

大家點睇香港讀it master vs it bootcamp？

我都有買it online course， 係唔錯的，好抵。但有問題好難問， 放上網等人覆又卡住好耐move on唔到。
有真人教其實真係好d，我本身it底好弱，非cs grad，
考慮緊香港IT master/hk bootcamp，it master 畢業出到來同bootcamp畢業比較， bootcamp會唔會好d呢，在就業角度來講？